去旅行，人格可以去到幾盡？

借fd ac 開帖
去旅行真係最可以睇清一個人既人品

冇今年4月同一個前同事既日本旅行，都冇諗過人係可以cheap成咁的😂

以下開心些牙下D旅行經典事件。

第一樣最經典既:300yen雪糕，覺得唔抵食，要求退錢

有一日係便利店，佢睇中左杯好大既阿菠羅雪糕，見到價錢牌寫住200yen，覺得好平喎，就即刻拎去俾錢。
點知俾完錢先發現，收銀收左佢300yen。
佢唔識日文，咁唯有我同個店員溝通睇下發生咩事。
原來個雪櫃果格本身有兩種雪糕既價錢牌，但因為200yen果隻賣哂，300yen果隻又多貨，咁就睇錯隔離啦。
咁既然都買左，我諗住佢會算啦，點知佢係咁chur住我，話要個售貨員退錢俾佢，佢唔要杯雪糕，覺得杯雪糕好唔抵。
我話：但日本唔興咁樣架喎…俾左錢就係要架啦，退番好冇禮貌喎…
佢：吓？咁架咩？但我真係覺得唔抵，總之你幫我退左佢！
佢唔識日文，就要我呢個半桶水識日文既人做衰人，俾佢磨到個店員退錢俾佢。
佢之後仲要煞有介事咁講：原來日本呢邊咁架，我下次會小心睇清楚價錢先買架啦，盡量唔會有下次！不過如果真係又發生，我都係會要求退錢。
就算係香港，比如話我係超級市場睇價錢覺得OK執左袋橙，點知收我錢既時候個價貴左，我都會即刻同個店員講唔要，因為我覺得唔抵既野我就唔會要！
我除左好無奈咁望住佢之外唔知講咩好。

-繼雪糕事件之後佢有做另一件更失禮既野
果陣去日本買野，都仲係有分消耗品滿5000免稅，一般品滿10000yen免稅，兩樣係分開計。
咁我地去TOKYO HANDS買左一堆野[主要係我買左一堆野]
俾完錢既時候，出面免稅櫃檯個職員同我地講上面個免稅規則，
咁果時我地得一般品8500幾，消耗品4000幾，咁要再各樣買多少少先夠。
咁我同佢講話，大家一齊諗下再買D咩啦
我話消耗品同一般品我都可以再買多少少
咁佢見D 100yen筆咁平，就諗住執多5-8枝筆湊數
我果陣都好努力咁仲睇下有咩買去令佢買少幾枝筆
到終於湊好去俾錢既時候，佢先話：其實我仲咩要買咁多枝筆，我岩岩有件野想買，不過覺得佢貴冇買，900yen，咁買一件就夠哂啦。
跟住佢用中文同個收銀講：D野我唔要啦
就沖走左
留低我係後面同個收銀勁愕然咁望住佢跑走
個收銀問我呢D野要唔要
我好唔好意思咁同佢講果個人D野唔要
收銀又問我，咁我個籃果堆係咪都唔要
我話我要 [咁我果D新買既都係湊數既一部份]
真係好羞家，我完全唔想講我識佢
跟住整完一大輪，佢買左900yen件野，去到免稅櫃檯
退完稅之後，俾番佢既有200yen左右
佢即刻發脾氣：退得咁少，我仲咩要買多咁多野(好多喎)黎退稅！早知唔買啦！
我心諗，即刻我幫你湊就得，你幫我湊就唔得啦
佢果晚仲要係咁係度話：呢日係我最黑仔既一日，搞咁多野退得果咁丁少稅，BAD DAY！以後唔黎呢間TOKYO HANDS買野！搵笨！
我無言咁無答佢任何野。

旅行果十幾日，佢做D衰野我寫左幾日先寫完
夾夾埋埋差唔多成萬字，大家有興趣睇我再貼

呢種人竟然可以係社會生存到

似係有d弱智

明顯個ac 係你

絕交

寫啦，支持

寫

早D睇清佢個人都係好既

留個名先

雖然佢係on9
但你都幾撚小氣
曬自己時間寫幾萬字出黎

睇到都覺得羞家 如果係我我諗我唔會幫佢講要求退錢
同埋第二日開始就各有各玩

好痴線

我都覺得神奇
佢仲好自豪自己可以一餐HKD $50搞掂4個人既晚餐，唔知佢點做到

佢成功失去左朋友
呢啲人無下次 返到香港都唔會搵

係我就300yen雪糕幫佢比埋塞住佢把口

拎碌鳩屌醒佢啦

繼續貼

冇幾萬既,差唔多一萬囉

其實我之前都係咁諗
會咁嬲寧願哂時間都打哂出黎
但佢前幾日做左D野踩哂我底線
黝到我不惜哂D時間都要將佢D衰野公告天下

佢做果件事我已經寫左信去差館查詢
果邊覆我已將投訴交左俾刑事紀錄科處理
等REPLY

好慘

繼續貼幾個PT

2. 無論搭咩交通工具，勁快衝上車冇左影
同佢一齊搭車，佢永遠都有你冇你衝上車搵位坐，唔會理你行到邊去到邊。
所以如果架車多人，我上左車之後就唔會見到佢衝左去邊度搵位坐。
但好笑既係佢又唔會PLAN行程，唔識聽站名，亦唔知邊到落車，所以有時會好焦急咁搵番我係邊。
不過當然前提係佢已經坐左係度。
頭幾次我都會好努力咁嘗試搵佢係邊，不過之後我都灰灰地，唔再心急咁係個車廂搵佢，當自己搭車算。

3. 冇PLAN過行程，但埋怨行程
個十幾日既行程其實我都斷斷續續PLAN左幾個月，搜集整理更新，因為我係果Ｄ要PLAN都好詳細先安心既人。
其實中途修改同最終定案果時，我都每次會SD份最新版本俾佢睇，&叫佢去之前幫手睇下有冇咩問題同意見，佢話OK。
點知，去旅行果日佢先講話做野好忙都冇咩點睇過份行程。咁算啦，你唔得閒冇計。但到行程出問題，佢就怪我。
有一日我係就住Ｄ景點關門時間黎PLAN，PLAN左堆最早關門既去哂先，再去D晏收D既。
因為就呢Ｄ野，所以果日其實個行程就兜左兩次圈，同一個交界位TOTAL踩點三次。
果日夜晚佢問我點解要咁PLAN，佢話唔係要怨我，佢好Appreciate我PLAN既行程，不過唔明點解要行咁多次同一個地方。
我答佢上面個POINT，佢話佢明白，唔係怪我，只係可以既話唔想兜圈，但佢Appreciate，衣加知道理由都唔會怪我。（衣加諗番其實佢講野前後都幾矛盾）
其實呢，個PLAN我真係好耐之前已經寫好左，都成日叫佢得閒就睇下，有咩問題我再改。咁你唔睇，衣加又黎問我點解咁PLAN，想點？
仲有一次，係尾3果日既行程，我唔小心寫行程既時候寫少左一個鐘（例如9:00-10:00搭車，跟住9:00-10:00景點)，搞到果日要追番果個鐘番黎去趕行程。
我發現既時候話"我真係蠢啦，竟然冇留意TIM"
你估佢講咩？佢："係囉，你真係好蠢。"
EXCUSE ME? 寫野既人係有盲點架啦，雖然我係寫錯左，但去之前我叫你CHECK你唔CHECK，到真係出事既時候你BLAME我？臉呢？
SORRY，佢真係冇。

4. 話好勊，自己衝去沖涼，再自己訓教先
我地去日本通常都係BK D簡漏TATAMI民宿，咁Ｄ床係要自己鋪既。
第一晚，佢話好勊，沖涼先，就衝左入去沖涼。
咁我見到Ｄ床未鋪，就全部一齊鋪哂佢，冇諗咁多。
點知之後連續幾晚，佢都係一番到民宿，就話"好勊，沖涼先"，晚晚都佢沖涼先，然後自己走去訓教。
我覺得好冇癮，到第三晚忍唔住同佢講：我之前同FD去旅行，都係大家輪流排隊沖涼，唔會晚晚都係同一個人沖涼先。
佢：係架？其實我之前同個FD去都係既。不過果個女仔沖涼沖勁耐，成個鐘先出黎，咁我沖涼好快架咋，驚你好似果個女仔咁要我等好耐嘛，咪我沖先囉。
我：哦…不過可以既話我都係想輪流．
佢：好啦，咁聽晚你沖先。
我先成功爭取到可以沖涼先。不過睇佢個樣都係嫌我沖得慢。（佢有良心發現過既係之後幾晚都俾我沖先。）
但一有要鋪床既民宿，佢唔會幫你手，永遠淨係鋪自己果張。
如果係我沖涼先，我出到黎係見到佢淨係鋪自己果張，然後嗌好勊咁衝去沖涼。
最好笑係，有一晚個房型麻麻地，咁我鋪床冇諗咁多，鋪左打直，然後佢覺得咁樣擺野佢難擺，於是就自己換番兩張做打橫。
又話好勊既，你又有力氣鋪番哂兩張被去霸多Ｄ位黎擺行李既？

有興趣知件事

快啲出文

LM

時間順序黎講呢件要擺最後講
等大家消化下衣加貼果D先 [笑CRY]

唔覺小氣
有興趣知，覺得呢d人好攪笑

去旅行一定要揾岩隊友
呢ｄ麻煩友
去旅行先會現真身
同Ｄ唔岩玩既
真係無癮

所以好憎呢d情況
日日淨係依賴你問你去邊
我已經將成個list print晒出黎
諗住同佢傾生意一五一十講晒成個行程去邊佢又唔聽
話佢知邊度有咩買佢又唔聽
我自己都無撚癮
佢全程玩電話
之後話有fd推介呢度問我會唔會去
明明就係個list入面
呢d情況真係好火

加上當地我根本未去過
最多都係有個網上體驗知道咩站上車落車
第幾個站落我點知
又唔拎電話出黎搵下
一味淨係問
旨意晒你乜都唔理

有時燥得濟直頭話唔知點去
迫佢自己搵方法搵野食

留名

樓主好波

5. 計到盡，用到盡

多POINT多到講都講唔完，因為呢個係佢做人終旨。

遮
佢睇到網上D人話日本遮平，佢就特登唔帶遮諗住過去買。
日本D遮平均都1000yen以上，再貴D都有，但佢覺得1000yen都好貴，話香港買遮都係30-40蚊一把，點解網上D人會話D遮平？厄人既！
我好無言。

不過，佢冇帶遮，又怕曬，咁有時猛太陽，有時又落雨，就好多時候唯有同我用同一把遮。
但一個大問題係：佢驚蟲。
雖然我都驚，不過同佢比起黎真係小巫見大巫。
於是行D樹多呀郊區D既地方，佢就會衣嘩鬼叫咁大力用把遮FING走D蟲。
我把遮純粹係D輕量一人遮，俾佢咁搞法，堅持到下半段終於爛左。
佢整爛左既時候，淨係好可惜咁講：爛左啦…
一句道歉都冇。
仲要好委屈咁買把超過1000yen既遮。

咁呢，佢睇中左把櫻花遮，第一次見到既時候1300yen，佢嫌貴冇買。
跟住係第間店有同一把遮，1200yen，佢問抵唔抵買？
我話：其實日本遮都係呢Ｄ價，差唔多架啦。
於是佢先終於買左，仲話自己賺左100yen，好開心！
但第二日，佢又係第間店見到果把遮，標價1100yen，佢即刻好唔開心，話自己買貴左。
我話：咁其實Ｄ價錢係好浮動既，你又唔會知邊個價會係最平，你買果把平過第一次見到既，其實已經ＯＫ架啦。
但佢都仲係覺得唔抵，講左幾日，YS，係幾日話自己蝕左。
咁佢買左把新遮，而我得把爛遮，咁我指望要用遮既時候佢會遮我。
普通遮太陽細雨既時候都冇咩既。
重點係環球影城果日，橫風橫雨，見住有Ｄ人既遮吹爛。
我叫佢遮我，佢就話，咁大雨，我把一人遮遮你唔到喎…一係咁啦，反正大雨到咁，我都驚把遮爛，你拎番把爛遮出黎用。
然後全程用我果把爛既一人遮遮兩個人。NICE IDEA。

需要既日用品，佢冇帶，佢寧願唔用，都唔會買，需要用都唔買。

佢話自己係個好簡樸既人，洗面就淨洗面只會用水
簡樸唔係問題，問題係，我地去果陣係幾凍既春天，天氣仲要乾燥。
你唔帶洗面，唔帶潤膚，搞到成塊臉白哂又甩皮。
我望到佢覺得佢可憐，佢問我可唔可以借潤膚俾佢搽，咁我好順攤借左俾佢，
不過都同佢講，我覺得自己帶果Ｄ潤膚都唔夠潤，不如一齊去藥妝店買Ｄ再潤Ｄ既黎搽，佢冇應我。
點知佢真係寧願冇得用，成塊臉極難睇都唔買。
連之後幾日佢行路行到起雞眼都冇買藥，捱幾日番香港。（可能佢番香港都係冇買藥，唔知佢）

不可不提既係，我地有晚住得間豪既酒店（當然都淨係得果晚豪），

果間係個房包私人溫泉既高級溫泉旅館，咁佢D設施同日用品都好齊全既。
先講溫泉，佢覺得既然俾左每人千幾蚊一晚，一定要浸盡佢先回本。
佢唔識浸溫泉，我提佢話每次最多浸15分鐘，過時一定要起身，佢先至肯起身。
然後佢TOTAL入左去溫泉3次，每次浸幾耐我唔肯定，因為我已經做緊其他野/訓左教。
下晝5點幾去到旅館既時候大家一齊浸左一次，跟住佢晚飯後我訓左浸左次，朝早起身前又浸左次，話自己浸到抵番哂。

&頭先提過果到用品好齊全，於是果個冇帶潤膚既人，見到洗手枱果枝好大枝既靚LOTION，(&仲有洸臉奶果D基本野)兩眼發光，佢話佢搽左全身兩次，好好用喎。
仲未夠皮，佢清洗左我枝蘋果汁玻璃樽（我冇飲過個樽，佢直接倒哂Ｄ蘋果汁落酒店個杯到俾我）倒走人地大半枝LOTION，留番之後幾日用。

最抵死既係，我果個玻璃樽，係起蓋式，開左蓋之後吸唔番果種。
佢連自己去買枝樽裝野飲去裝都唔肯，係要用果個冇蓋既玻璃樽。
咁之後有次佢去廁所，佢叫我幫佢拎袋，咁佢點俾我我咪點拎。
點知，佢揹番個袋之後，行行下覺得有Ｄ濕，好野，佢樽野倒瀉左。
唔瀉對唔住地心吸力啦係咪？
佢竟然話：都係你啦，一定係你頭先幫我拎袋果陣打直拎，搞到瀉哂！
EXCUSE ME? MY FAULT?
我又係無言咁望住佢，唔知俾咩反應，佢又好委屈好可惜咁講：噢…瀉哂啦…

另一單我好唔LIKE既野係，我已經同佢講左，我D行程排得好密，同埋係順序，去過既地方唔會番轉頭。
點解我會咁同佢講，係因為佢帶左個爛背囊去旅行，又好醒咁覺得自己唔會買好多野，就冇袋用。

佢要裝野，睇中左個紅白藍膠袋左右大既環保袋，售價300yen，佢覺得貴— —
我話：去旅行呢，見到咩想買就買啦，因為好可能冇第二次機會架啦，唔會番轉頭架
佢：係呀？但係我都係覺得有D貴…算啦，唔買住，再睇下

點知，我地離開左果個市場，去多左幾個景點之後，佢話:我都係想買
大姐，你當我頭先同你講果D係廢話？
我睇睇時間，因為果日有個行程有D問題，縮減左一個景點，於是都有少少時間可以係個市場刪門前趕番去買番果個袋。
於是就真係番轉頭買果個300yen袋。
吹漲既係，佢想買果個袋間店已經刪左門；搞笑既係，有另一間未刪門既都有個差唔多既袋，都係300yen，但個款好睇D，佢即刻話好LUCKY。

另外一個不得不提既搞笑PT
佢一直好慳咁咩野都諗到盡先買 [睇雪糕/環保袋事件就知]
&話佢已經係帶黎日本D後備錢到拎左幾次錢，覺得自己好大使，要再慳D使
咁我問佢帶左幾多錢啦
佢個答案，竟然=基本使費+超少既錢

我去之前LIST哂要用既基本使費錢俾佢睇（基本使費=食宿交通）＜—未計買野架
我諗住佢會至少再帶多1000-2000港紙俾自己使
點知佢真係淨係帶得基本使費，然後佢居然同我講，果個部分入面佢劃左1/4做後備，話要留番下次去日本用
我冇諗過佢連基本使費都可以諗住慳。
仲要諗住留下次用，好犀利。
最正係佢日日同我講：我已經好大使啦，要再慳Ｄ使！
咁我呢Ｄ見到咩想買就買既人係咪要訓街。

&大阪心齋橋，佢要買休足時間&其他藥妝，就間間藥妝店睇哂，你冇睇錯，係間間都格價。知道邊間既最平，先係果間到狂買(OF COZ係買超夠5000yen夠免稅)。
之後我地有日去左個遠Ｄ既細站：池田
係果到Ｄ LOCAL藥妝店見到休足時間個標價，連稅後仲平過心齋橋
我:好抵呀
佢:係囉！！蝕左啦
我:咁你仲買唔買？連稅都抵過果邊，抵買啦
佢:你都傻既！我既然知道佢連稅後仲抵，就緊係下次先黎買夠免稅再掃啦！
我心諗你都幾搞笑，呢個細站距離市中心成個鐘車程，仲要冇咩景點，你下次再突登走過黎掃夠5000yen買休足時間？
不過唔好睇少佢，佢真係做得出，只要佢覺得平。
然後佢晚晚訓教前
都一定會拎住我個行程續樣續樣計BALANCE
睇下自己TOTAL使左幾多錢
日日都係到計有冇賺有冇蝕
冇佢咁精神

咁誇張無理由去旅行先睇得到喎

樓主，呢啲人可避則避

朋友，辛苦哂

極撚品

無諗住洗錢就咪去啦

港女黎？
支持樓主打落去

中囯人

其實去之前都有SENSE到D野，但冇諗到嚴重成咁

有次約佢去食LUNCH CAFE
連加一80左右
佢同我講好貴，話佢係屋企煮個面唔使十蚊
"之前有FD約我食味精拉面，成六十蚊碗，嘩，如果佢俾四十蚊我我煮俾佢食，我賺到笑＂
果陣聽到佢咁講，咁又唔係完全冇道理既，咪當佢只係想慳錢
點知原來係慳到超出正常人類水平。

比薯我一早就丟低佢自己玩

好似小朋友

你個朋友幾歲
極品

睇兩睇都覺得同自己唔同class既人
點做朋友？
我都冇個朋友好跟跟計較
我最怕同呢D人做朋友什至打交道
唔會再搵

如果俾我同呢啲人去
我真係會dum低佢 自己去玩仲開心

佢咁樣不如成世人淨係喺屋企食算啦
最唔鍾意同啲人出街食硬係嫌貴又成

你又會同佢去既

嘩，你令我諗起一個女仔朋友，雖然唔關旅行事，不過由於佢都係失禮怪，所以都分享下

有日佢話想買某名牌子銀包
我陪佢入左專門店睇
入到佢佢逐個拎出嚟，拎上手淨係問價錢，唔啱就放低，叫sales再拎另一個出嚟再問
如是者問左五至六個，個sales見到佢根本唔係睇款，就忍唔住話：er小姐，其實我地啲長銀包大致都係五千六左右架
之後佢覺得太貴同俾人寸親，黑面走左

我見佢筆直少又想買牌子野，就提議一個比較中價又幾靚既牌子
入到去佢睇完人地啲銀包，就講左句：其實啲款呀，色呀，間隔我都ok，但我唔係好想用啲無乜人識既牌子....
嗰時個sales就喺我地隔離聽住 同埋個牌子一啲都唔係不知名，香港既大shopping mall都會有舖，只係佢唔識就覺得人人都唔識 我即刻話走

最後我陪佢去左某傳統名牌(佢識嗰啲)睇佢買左支唇膏
佢拎住個寫住個牌子既紙袋好開心，開心到要將個袋掛喺手臂關節位置，邊行邊fingfing下個紙袋 仲要影個紙袋放上各大社交平台，荒死人唔知佢終於買到樣名牌野咁.....

最撚憎D人咩都計到最盡
唔講仲以為好似賺左好多咁
話不投機兩句多
勸你呢D咁既朋友識少個
降低自己個class
講多兩句都覺得自己都會cheap埋

又話寫左萬幾宇就貼快啲啦

為左個咁既人 搞到成個旅行冇哂mood

仲大我五年,奔左3 [laughcry]

咁又冇幾萬
差唔多一萬姐 [laughcry]

樓主番到黎同佢仲係朋友？

THX FOR 捉蟲
完住冇為意[laughcry]

你幫佢退 你都on99

而家仲有無同佢做fd?

做兵係咁架啦

為免麻煩、一個人去仲好

4月果陣番黎係佢DE-friend我先
望D PT都知道佢都好唔妥我
覺得我阻佢慳錢又阻佢行程[膠]

不過我果陣仲係唔想做咁絕
佢做果D野我自己同D FD講完就算
冇諗過要公開

點知佢上星期做左更絕既野
既然佢都做得出
我決定唔俾臉佢喇
打出黎開心些牙

睇到好忟樓主好慘一定勁難頂

難得旅行都咁撚計較 你個fd都算極品
btw旅行同錯人去 慘過食屎

極品

agger 你唔識say no 咪盞自己柒
其實去旅行 就算人地點衰 你唔開聲話佢 佢可能都唔知自己肉酸 就要靠身邊啲朋友提點

你有冇同番啲 common friends講？
得佢話你唔好，佢衰就冇人知

好想知係邊幾個牌子

講咁撚耐，有相，有資料睇未

佢份人咁樣平時點同佢相處
無可能去旅行前發現唔到佢份人咁痴線

呢d咪真正香港人囉
根本同蝗無乜分別，蝗都叫肯比錢，香港人

成日睇呢啲旅行睇清朋友嘅文
都唔明點解咁都唔掉低佢自己行算
旅行係為左開心
咁搞到自己個旅程有污點
咁去黎做咩？

一睇就知女人黎

女人黎 太恐怖

相處好，同住難，好奇問下幾歲？

咁撚多5P字既

畢嬲去旅行只會同最好朋友，
Friend搭Friend要跟果D我會Say No或者唔Join，

同事我更加唔會列為朋友圈，
基本上平時閒日都唔會想約出黎嘅人已經叫唔上朋友，
何況去旅行

搵唔到朋友去真係寧願自己去/唔去，
曬錢買難受

btw 發生咩事搞到要備案

去親旅行買完野都唔會退稅

退得個幾十蚊又要排隊排好耐

Lm

其實去日本依家機票民宿好平
你地玩幾日佢帶左幾錢？
我玩20日由大阪去金澤返京都 都係用萬幾蚊
佢慳到咁其實有咩意義 不如唔好去
去旅行都係尋開心 慳錢係要 但應洗個時就洗架啦
雪糕300yen連返HKD都係20蚊 都唔捨得食 屌你老母

一個代表哂香港人 咁都有位比你踩哂成個香港

嘩 計到咁盡
倒cream 個到 仆街左啲喎
你都未開支野 自把自為

揀人去旅行係好緊要

佢可以度到咁盡應該係係屋企吸風飲露練仙個喎，同佢講買機票蝕呀，游過去一蚊都唔駛比

繼續貼

6. 佢大哂
呢個又係好大個主題，有N多野可以講
因為呢個係佢性格，本性難移。

-首先講下佢既潔癖。
咁潔癖唔係問題黎既，但煩到人就係問題。
大家輪流去廁所既時候，大家就互相幫對方睇野，咁正常既
但Ｄ野擺邊？因為佢有潔癖，就算佢個袋好重，都要幫佢抱著，唔可以擺地下。無論你等佢去廁所果個位有冇枱櫈，無論佢Ｄ野有幾重，你都要幫佢捧住。
咁你有潔癖，ＯＫ，我幫你。但掉番轉，我Ｄ野佢會直接丟係地下，就咁看著，因為我「冇潔癖」。呵呵。
到中段既時候，因為佢都開始買得多野，而廁所門口又真係未必有枱櫈。
咁有次我開口問佢：真係好重，可唔可以放地下？
佢：唔得！我接受唔到放地下，咁污槽！最多我快Ｄ
總之都係要我幫佢攬住。
然後輪到我去，佢直接將我Ｄ野丟係地下，我Ｄ野就放地下放邊都冇所謂。
最後果日佢脾氣極躁，唔單止放地下，仲要我係廁所岩岩行出黎，同佢都仲有50M既距離，佢就已經自己走左，就咁留我D野係地下，等我自己快步行過去拎番。
-佢好RESPECT我個行程，我都冇跟個行程跟到佢咁足
佢要求係真係要跟到我寫果D時間
咁FINE既
只不過有2次我都係離開民宿前，同合宿既人(巧合地都係台灣人)傾計交換LINE，遲左幾分鐘，佢就會好大聲咁話：遲到啦！你仲講？！冇時間啦！
催我走
其實我係有預多時間既，同埋有次同我傾緊計個台灣人都話：唔使咁急，新幹線通常開車時間5-10分鐘前先到
果陣我地距離開車時間仲有半個鐘，其實會早到有餘
不過佢好急躁好唔GUR咁叫我快D走
咁我都冇計

-話幫你拎又想唔拎
我買野通常冇佢咁度叔
去得旅行，都係想買就買既，所以我拎住D野係佢D野既2倍有多。
咁佢有行行下日良心發現，話幫我拎一袋，咁我好感謝咁俾左個冇咁重既袋佢
點知行唔夠十分鐘，佢話：真係好鬼重，可唔可以俾番你
其實果陣仲有十分鐘就番到民宿，
咁其實，你都唔爭在幫我拎埋果少少路？
同埋如果你冇能力幫，你一早就唔好話幫我。話幫又反悔？
但果陣我冇答佢，咁佢就開始嬲
然後一番到民宿，佢就將我個袋好大力咁丟係玄關除鞋位，然後自己沖左入屋。
嘩，幫人幫到咁真係多謝你喎。

-散銀冇用
我唔知點解個行程入面我咁好脾氣，我係到下面衣單野發生先開始識嬲，之前佢做咁多衰野都冇意識到佢咁衰
件事發生係尾3果日，
咁佢夜晚係度計數既時候，拎個銀包出黎數自己剩幾多錢。咁佢發現自己都幾多散銀，
佢本身係度自言自語:嗯...D散銀都唱唔番港紙既，冇乜用，點算呢...
跟住轉頭同我講：你拎個銀包出黎
我問佢咩事
佢話要用D散銀唱番做紙幣
咁我自己都好多散銀，我緊係唔制，呢Ｄ情況通常都係大家各自努力咁使哂Ｄ散銀架啦
佢竟然有臉黑面，命令我即刻拎個銀包出黎
我重複多次我唔要Ｄ散銀
佢就黑住面咁喝我拎銀包出黎
我唔想咁僵，就死死地拉開個袋既拉鍊
佢一見到我銀包，就即刻搶走左，然後拎住佢堆散銀逐小逐小換做紙幣或者大Ｄ既硬幣
換完之後，佢：好野！搞掂哂
我：我唔想要Ｄ散銀呀，好重呀
佢：有幾重呀？唔係好重姐（拎住我銀包，然後丟番俾我）
我：好重囉，我唔想拎咁多散紙
佢：重咩丫重。不過既然你咁偉大幫我要哂Ｄ散紙，俾你呻多幾句囉
最多我幫你數埋你有幾多散紙，幫你計住黎用［跟住佢好開心咁數Ｄ銀仔，數左廿幾三十個出黎］
你睇下我幾好，幫你數埋記埋你有幾多散紙，幫你盡快用哂佢喎！
之後佢就事不關己當冇左件事。
咁我開始嬲佢，然後果晚唔再同佢講野。
佢夠膽死嬲番我轉頭，覺得係我唔岩，我唔講道理。
第二日，佢就自己執野自己係前面行，冇主動講野。咁我又唔想去旅行咁僵，就主動同佢講野
之後佢先慢慢由黑臉轉番普通大爺面。

加速

睇到你換散紙個到 真係唔喺好明你做嘜唔當面屌鳩佢

終於見識到極品
不過佢幫你拎袋果part我覺得無乜野

換散銀都幾過份

其實樓主男定女

我去旅行都睇清左個人
話說上次中學畢業就五條友去旅行 點知去到有條友就係到行頭同條女wts冇理過我地
去到酒店（分兩房）成堆人一齊玩既 佢就 自己係一間房同女傾電話 我地四條友就自己玩 持續曬成個旅行 番緊香港個時 佢仲問幾時下次旅行

宜d一定冇人要既女人 乞人憎到
去旅行伴真係最緊要

我地去11日
大阪->北陸(金澤,新高岡.富山,白川鄉,高山,下呂,名古屋)->京都->神戶->大阪->環球影城

咁我都PLAN左去好多景點同唔同地方
佢問我要唱幾錢去
我同佢講到大概係咁[咁食野果到我都預鬆左既]：
基本（交通+入場）：60000yen
每日三餐：5000yen x 11 = 55000yen
備用：35000yen
共唱：150000yen

佢最終剩係唱左十萬YEN，仲話有入面有5000蚊港紙係家姐借佢，佢要慳住洗，仲要留番下次去旅行用

大家都係朋友咁高咁大 唔明你做咩咁就佢 咁大個人都應該識分吋啦 你就係太就佢先做成咁既地步 可以講你都有錯 錯在點解唔一早屌鳩佢 反鳩佢面

之前都有試過咁既情況
結果番左香港之後我就冇再聯絡佢

上次去日本又係好多散銀

拎哂去汽水機同7仔買野

你fd真係好撚仆街

所以同「朋友」去旅行係學到最多野，無論識左幾耐，真性情都會全部顯露，格衰/麻煩既以後唔會再一齊去，同時警惕自己唔好犯；好既基本上以後係固定buddy

我果個舊同事不相伯仲
成日睇手機同自己聽歌，去到景點前零交流
尾幾日仲叫我同佢去韓國
我話我對韓國冇興趣
佢仲遊說左我幾次
直到尾1-2日佢都開始唔GUR我同係咁發我脾4佢先冇再提過

你確定佢當你朋友
Btw條女幾大？

咁都可以做到朋友 ，樓主份人應該超級隨和

樓主 i know that feel

之前同幾條女去日本
明明 jr 冇人會講野，你睇多 d 電視都知講野冇禮貌
果兩條女係咁大聲講大聲笑

我忍唔住叫佢地細聲 D
佢地大大聲回我：「咁我地遊客黎架嘛，有咩事我地咪講普通話囉」

羞家到我企埋一邊扮唔識佢地

只怪我當佢係FD,佢當我妹仔

有時候我真係覺得香港人仲衰撚過大陸人

一野打鑊佢再即刻絕交啦

最憎d自己慳 迫埋全部人慳的人

痴哂線 你好多銀就得 佢好多銀就唔得
佢覺得重就得 你覺得重就唔得

之前都試過去旅行去到好辛苦

同7個朋友去台灣旅行 有男有女
其中一個係港女
臨尾二個日我地坐捷運翻酒店
出左閘之後港女屋企人打電話黎話要佢買手信
果款手信要去第二個站先有
我地已經行左好多日好攰
所以無人肯陪佢突登搭翻出去買
之後佢發脾氣自己一個去買
買完翻黎仲怪我地要佢自己一個女仔係異地周圍走

好撚濕9啵你個fd
利申12號去大阪，都係唔係plan行程個個

絕交啦

之前同朋友去旅行,佢仲要全程睇手機,每去一個景點/食野之前都要影相send哂去佢d廿幾三十人既吹水group度
行街永遠係你行先,佢自己跟你尾

有次我係唔知自己買到過左退税個價+唔知間舖有得退
俾錢嗰陣個sales見到我日文又唔係太好 問我有冇passport 自動波幫我退

Btw樓主朋友何必去旅行 留喺香港打多幾日工好過 睇錢睇到咁重

講漏左,唔止1個group,係3,4個group
去旅行去到要分身去唔同group貼一次張相出黎刷存在感真係

樓主快d講usj 啦,裡面人又多 又逼 又要等得耐，仲要裡面食野又唔便宜。

點解一開始會同佢去旅行

咁既脾氣樓主都頂得順
係我就開佢波啦

呢d極品真係痴撚線

其實你會唔會未睇清一個人就同佢去旅行？
識玩旅行一定係自己去

好想知條女返到黎做左 d 咩激嬲樓主

去日本咁屈辱都唔打出黎

眕黎真係好大件事

唔係話針對幾多十後
但樓豬同個fd應該都係90後

好簡單問一句，係咪肥婆

樓主好慘 好忍得

去旅行一係同女朋友去，一係同最好個班frd去。就算以前同屋企人去都從來都無發生過唔開心既事
Btw快啲講咩事要報驚

USJ都係遮果單
其他野佢冇大問題

因為我遊說佢買FAST PASS
我地去果陣係COOL X JAPAN期間限定時間
果幾個GAME唔買FAST PASS真係玩唔到1-2個
佢仲好開心咁話好彩你勸我買FAST PASS

我係果D PLAN行程PLAN得好詳細既人
因為第一次去USJ乜都冇預備，排左成日隊淨係玩左3-4個GAME
於是今次我突登去研究個地圖同PLAN路線
加埋買FAST PASS
就好順利咁玩哂我要玩既所有GAME
佢都好滿意,冇咩comment

諗起「啲野黎曬先話唔要」

我係90後,佢唔係

一睇就知兩個女人
男人去旅行一定冇依D問題

樓主，哩種人我都識2個，你越講越似佢地，你個朋友係咪姓張或者姓馮

去廁所拎袋嗰度 比着係我等佢入咗去我會照扔落地

如果男人都咁 死撚左佢算啦 做朋友都覺羞家

冇野了，我識果2個係90後

咁我個人覺得度縮無分國界同性別既
關個格事

分享下都小氣

去旅行真係同男人去好過同女人去

我有個朋友 勁依賴人 成個bb咁
平時相處已經覺 無諗到人在外地更加嚴重

我地去日本 住hostel雙人房 公共淋浴間
佢個人勁無安全感 咩都要孖公仔行動

首先佢每日都瞓到12點 出得門口都成點鐘
我未由得佢 諗住自己出去行住先 中午再回合
點知佢話一個人佢會驚 叫我留低陪佢
大佬 依到日本黎 有咩好驚 仲要自己房
大家咁高咁大 真係出咩事我都保護唔到你個喎
咁我緊係彩佢都傻 我照出門 你要跟就跟
唔會留低陪你
佢無辦法照跟我出門 但一路上係咁而依哦哦話去旅行應該要輕鬆relax 而唔係行軍咁 哦足咁多日
wtf 我都係十點出門口 有幾早幾chur？

夜晚返hostel 我慣咗沖涼先再整理果日啲野
佢就相反 臨瞓先沖
我唔知我去咗沖涼果陣佢點樣一個人係房到生存到
我淨係知佢要求我係佢沖涼果陣 係公共浴室裡面陪佢傾計 如果唔係佢會驚 wtf

出去食飯 佢好鐘意食 搵定一大堆必食
咁我都有想食既餐廳 有時夾唔到未同佢講不如分開食
佢又唔制 我堅持我今日想食依間
佢最後跟埋我去食 但點餐果陣問佢想食咩
佢話佢陪我食 佢唔食 一陣要我陪返佢
wtf 齋坐唔食 仲要食飯都要食兩轉？
我驚我唔陪佢食 佢會係條街到喊
我對食又唔係咁大要求 之後幾日放棄陪佢食佢想食既野算

旅途中間果啲on9野就費時提

可能佢都唔係咩極品旅伴
畢竟係香港我地係相處到
但去旅行真係唔夾
佢勁痴身 我又勁獨立
我男朋友話過我 去旅行緊係一齊行動 做咩要分開行
我只係覺得有時某個行程大家各有想去既地方 未分開行囉 費時要勉強
自此之後我都係一個人去旅行
(家族旅行除外 不過家族旅行我一向當返工 以長輩為先)

冇Plan過行程但又諸多嘰gut
淨係咁都黑鳩人憎啦 之前去歐洲grad trip同行都係咁，真係屌佢都廢事，分開玩算數

追到live
比著我一早兜巴兜巴車醒佢

留名 好憎呢一類人

未試過有啲咁嘅旅伴 留名預防

睇左咁耐都唔知樓主同佢個fd係男定女 .... 個評可以差好遠

有時d人既醜惡野真係要去到旅行個日先知
雖然話平時係生活上都可以睇得出，但去旅行前個陣真係冇諗咁多野同估唔到會係咁誇張

屌呢啲真係好撚火滾

hehehe

真係辛苦你，佢可能一世人只係會去呢次日本旅行，因為太貴，去長州抵d

屌 睇到燥撚左

咁既人係社會點生存架痴撚線

我永遠唔明白點解咁性格都仲有朋友

其實你自己份人都幾閪
打埋曬啲港女用語做乜撚
講講下又excuse me 又打埋啲[laughcry] [膠]依啲
好地地用 唔得？

留名

試過去旅行去到無左個fd
本身都知佢港女格
遲到永遠無sorry,
個個攞位等位到齊食埋佢先啱啱到
仲可以黑番我地面

到去旅行果陣，
日日瞓到勁晏，仲話要等王子黎錫醒佢呢個公主

次次我同另一啲fd負責拎公數排隊點野食，
佢就坐低等都算。
問親佢食咩，無所謂。
一叫完坐低就會不停問叫左啲咩，
仲會扮慘

佢岩岩10月同屋企人去完日本
我mutual fd cap圖俾我睇
見佢寫類似咁既野:多得上次旅行既經驗同教訓，我今次既行程好順利好開心

我mutual fd(下稱A)話:咁即係表示佢上次唔開心啦
我近排問我A追番果個人，拎番1年前我借俾佢本書
A先知原來我同佢上次旅行咁不愉快
仲話:唔怪得我問佢上次去旅行點呀? 佢一直支吾其詞冇答我啦

宜樣真係要夾，我同朋友去旅行，大家都係唔鍾意追
行程

其實我第一次上黎連登
都冇蒲開高登
係我FD話我可以用呢個平台黎交流下
先借個AC PO

用語差別睇到你咁唔順眼唔好意思

旅伴要慎選

樓主講左個女既已經3字頭
乜都賴90後

前同事是否金牛座

睇黎大家都心有心有戚戚焉

無追行程 連食都無plan
因為知道計劃改不上變化 諗住去到邊食到邊
點知佢對食咁有要求 專登搭車出去食都唔覺得chur
但朝早十點出門口係行軍咁
學佢咁一點先出門口 食埋飯兩點幾三點先開始行真係死得

樓主我幫你詛咒佢

令我諗起以前喺濕鳩教會做IT狗時嘅女同事。話說你同人一齊食飯，就算食幾多都開都係大家除開。但條囡好過癮，佢會話我食得少，就咁放低廿蚊就走人。

好撚on9 自我中心

太長，睇左第一篇算數，留名睇大鑊野
同唔熟的人去，最好都係成班人
就算熟熟地，兩條友都會有性格上的不合
所以我總結一係一班人去，一係同另一半去

咁sor 我自對翻粒膠

比我都會

好仆街

繼續PT.6

—佢食飯都係唔理人
最尾果日機場食飯，我地食果間餐廳係買完自己搵位坐果種黎既。
咁果陣我地都有拎住Ｄ野，我問佢：我地不如搵左位先買野食？
佢：你咪自己搵
然後自己就衝左去排隊買野食
留低我好AWK咁搵位擺低D野
佢買完野食仲要好似冇事發生過咁坐過黎傾計

大家叫佢唔好去旅行，佢最後果日真係同我講：我唔想留係日本

咁通常去到旅行尾聲，都會講話唔捨得呀，唔想番香港
之前Ｄ旅行我既感受都真係咁既，唔係客氣說話黎，但同佢就真係客氣說話啦。
臨走前一日，我好行咁同佢講：日本真係好玩，唔想番香港TIM
估唔到佢會潑冷水："日本係幾好玩既，不過我想番香港
我好唔慣呀，平時係屋企可以洗下衫，又叉住電玩電腦玩手機，
輕鬆自在好多!
黎旅行，又要成日煩叉電，又冇得輕鬆玩手機玩電腦，唔自在，
所以都係香港好Ｄ！想快Ｄ番香港！"
大姐，咁你何苦俾錢黎旅行？

上機果日，登機時間大半個鐘前我去左食飯間餐廳買水，但冇預過條隊咁長，足足排左半個鐘，買完水果時距離登機時間仲有十分鐘
咁佢係我排隊既時候Whatsapp狂炸我問我係邊，快Ｄ番去
到我跑到番去果陣佢黑哂臉，指住佢對面部賣野飲既自動售賣機
我好無奈咁望住佢，心諗你狂炸我果時又唔講埋你呢到有得賣？
佢好委屈咁話：＂點解你去咁耐？我真係好唔慣LAST MINUTES囉！你又講到日本D電車火車都咁準時，萬一趕唔到飛機點算？！我想番香港，唔想留係度！！！＂
我果陣仲有閒情心諗：其實飛機係HKEXPRESS，唔係日本既…有冇咁準時我都唔敢包，同埋時間其實都仲有餘裕既，上機時間係唔同起飛時間既
不過見佢黑哂面又好焦慮咁我無出聲。

-落機自己衝走左
我地落機12:00am左右，我同佢既尾班車係12:30am，
咁佢落機前同我講，佢想搭尾班車，到時俾佢衝落機先，佢話佢媽咪家姐好擔心佢
我話我都想趕尾班車，不過驚嘈到屋企人，所以都係諗住第朝先番去
佢仲答話：係囉嘈住屋企人唔好，你唔好趕啦
呵呵
咁然後佢衝落機前，話佢趕到尾班車就盡趕，如果趕唔到，先黎搵番我
真係多謝你喎

多得佢，我第一次係落機之後全程一個人過境，等拎行李，再自己行去少人既Terminal過一晚既經驗，第朝先自己番屋企。

7. 1蚊都唔會蝕

-行李
佢咁慳，理所當然唔會買到超重，而超重果個一定係我
我地去前各買左20KG，TOTAL 40KG
咁佢最終重量都係得18KG，而我就大概24KG左右
我諗住反正我成個行程都咁就佢，SHARE佢D KG黎用，反正佢唔用D KG數都唔會退錢俾佢架啦
[本身我以為40KG內我地兩個D野都搞掂到，不過實際唔得，所以發生左下面更加睇清到佢為人既事]
插曲：排隊等緊果陣時，佢就勁躁底既，因為等好耐都未到我地，
跟住排前面果兩個阿姐，俾空姐問到有冇帶鋰電池係GIP，仲要果刻先至知唔俾擺充電係GIP入面，於是又擾攘左十幾分鐘，搞到我隔離條友係咁爆粗鬧人
終於到我地CHECK-IN，空姐跟順序叫我擺行李先。咁果陣見到24KG都諗緊可能要拎番D野出黎
到佢，空姐見到加埋佢果18KG，總數就超左40KG，咁就指住佢個GIP同我地講話超重左，使唔使拎番D野出黎
我聽到呢句既時候，已經想問空姐拎我個GIP出黎減重
點知我都未做呢個動作，佢聽到之後已經勁激動勁躁底咁同日本空姐講：THIS BAG IS MINE! THIS BAG IS MINE!
係咁重複呢句野，想證明呢袋野係佢既冇超重
咁我好無奈咁同空姐講叫佢俾番我個GIP我，我要減重
然後佢勁大脾氣咁鬧我：原來你都係咁！（話我好似頭先果兩個阿姐）衣加先黎執？！趕時間呀你仲係度哂時間！
我心諗黎之前我又冇得磅重，同埋我唔係唔知道D規矩喎，我只不過係拎番出黎減重，都俾佢鬧到一面屁。
跟住我拎完之後，佢仲好緊張咁，一定要望到我袋野係20KG佢先肯心息
空姐話我可以擺多2KG(因為佢D野得18K)，不過望到果條仆街咁既款我都廢事。
食飯果陣我問佢：其實呢，D KG數係可以SHARE既，你下次同屋企人去旅行都可以咁做架喎
佢：係咩？不過就算可以SHARE，我都唔會咁做
我：點解呢？
佢：因為我唔想唔屬於我既野貼住我個名牌
我：唔關事架喎，你個GIP貼你個名牌，人地個GIP貼人地個名牌，唔會撈亂架喎
佢：咁我都唔想我名義既野俾人用
我：但係假設你要同屋企人SHARE，你又唔夠用，咁大家一齊用又唔會額外收錢既，已買既KG內就得架啦
佢：我接受唔到！因為我唔會想佔我家姐便宜。假如我拎多左野，又要用我家姐D QUOTA，我會覺得對佢唔公平，咁我又無謂俾番錢佢啦，咁我寧願唔用。
照佢咁講，如果要用既話，姐係連果D唔用既QUOTA錢都要計埋。
我心諗，我意思當然係你家姐用完都仲有QUOTA既情況黎計，但佢分明係無論有冇QUOTA，佢都唔打算讓D唔用都會冇既野俾人。

大鑊野呢

而D 可以BLACK LIST 無下次

咁你要好好學習下依度既文化喇

好彩我啲朋友無乜幾多個會咁
大家都隨隨和和
如果貴既咪照買 下次小心啲但唔會唔買
好少錢姐

點解條友肯去旅行

我之前去歐洲，我個frd又係同樓主個frd差唔多
仲要對咗廿日
啲濕鳩野多到出本書都得
永遠蝕底野就塞比我

廿日全程忍到返香港
覺得自己eq就黎高到極點

講到呢到，就講埋佢前幾日令我嬲到顫，不惜哂時間都要打曬佢D衰野出黎既事

呢件事其實都橫距左一年幾。
事緣我買左本日本的旅遊用語書，諗住買黎重溫下D生疏既日文。
上年2015年7月左右既時候，佢見到我本書，就兩眼發光，話佢唔識日文，但同我去完旅行(2016年4月)之後，十月又要同屋企人去，問我可唔可以借本書俾佢。
咁我應承左佢。
發生左上面果堆事，其實今年4月去完旅行之後，佢唔妥我，我又唔妥佢，大家已經絕左交。
不過我既然應承得佢，話借到佢同屋企人去完旅行，咁我都唔提前問佢拎番，諗住佢到時自動聯絡俾番本書我。
點知，我等到十一月，都冇任何消息。
冇辦法之下我唯有走去搵我地既Mutual Friend (A)，幫我問佢追番本書。

到十一月尾，佢終於聯繫我，問我想點拎番本書。
佢: 本書點交收？
我: 約出黎? 寄番俾我? 定你有其他IDEA?
佢: 金鐘MTR交收？ <--頂佢個制，還書俾人都要約佢番工個MTR站
定想Courier寄畀你？
我: 如果MTR可唔可以大家中間位,例如油麻地/旺角，我唔搭地鐵架,我最多行半個鐘過去地鐵站
佢: 嗯 我返工都唔搭地鐵既 <--佢大哂，唔會肯就人
我: SO?
佢: 順豐？ <--係佢自己話要寄順豐
我: 都得既
佢: 地址？centre?
咁我俾左我公司地址同聯絡電話佢，我其實果陣都諗緊佢會寄寄付定到付，
不過我冇諗過佢真係可以咁賤格，還野俾人都寄到付！！！

我收到果刻好嬲，冇睇清楚份件D詳細內容，就拒收左
諗住退番俾佢，等佢俾番筆運費當特價買左我本書算

點知第二日，順豐打俾我：小姐，你寄果份件收件人拒收喎，你有冇同果位小姐溝通呀？佢好強硬咁話唔要份件。

我嬲到唔知講咩好，唯有同順豐講照寄啦，今次收件人會收。

唉，佢竟然連寄件人同聯絡電話都係寫我個名同我電話！
即係無論點樣，我都要俾錢黎拎番我自己本書
佢寄書，仲要乜保護都冇，就咁寄，唔驚撞爛我本野。
佢真係事不關己，高高掛起。

郵費事少，俾人玩野事大
仲要係俾個咁既人玩
我就SD信去差館查詢有冇得投訴

做人賤到佢咁，我真係冇野好講。
我衣加只希望惡人真係會有惡報，做咁多賤格野，睇佢幾時有報應！

成個旅行除左做妹仔之外，有Ｄ時間我真係覺得似自己旅行多過兩人同行。
佢唔係冇良心發現過既，不過對比起成個行程黎佔量極少。
遇著D咁CHEAP既人算我黑仔。

好彩衣加已經絕左交，唔會再有來往。[永世唔想再見到呢個人]
再有D咩諗到我再補充，(應該都差唔多)

果十幾日係佢隔離真係心身疲累。
打呢篇野竟然都打左我幾日
原本佢旅行果Ｄ野我都冇諗過要咁詳細打番哂出黎，本身唔想做到咁絕
直到佢還書呢單野，完全踩哂我底線！
佢做得出Ｄ咁既野，都唔怕俾人講啦，我仲咩仲要擔心佢

REPEAT多次，其實佢仲大我5年，過3，點解佢可以咁樣諗野同做出D咁既野？
願所有CHEAP精惡報快D現世報，也願所有好人有好報。

多謝追PO同睇完既各位

痴鳩線的嗎

比我當場就屌柒佢 然後自己住另一間酒店 講句898

痴撚線

我之前去歐洲都係喎

想望下佢個樣 肯定八婆樣到仆街

睇到我燥底 有時真係唔明出黎玩做乜要計住度住晒好辛苦 要省日常生活省咪算囉

屌你又咁軟弱
實比佢食住架 你唔屌佢佢咪唔改

係我就第一日掉低佢唔理

留名
之前去日本都遇到依啲仆街，問佢想食咩又無所謂，但到食嘅時候又屌我點解無燒肉食
全程行幾步又話攰，但有得夾公仔又唔肯走，又淨係識揾wifi打機
依類極品好彩去旅行嘅時候已經反咗面，後半各有各行，望住佢唔識日文唔識返酒店真係爽

痴撚線
我媽師奶格都應該未至於咁核突
條友大陸落黎？

如果遇著咁既極品 我都費時屌
拎行李走人 酒店留比佢當蝕比佢

仲以為條cheap 人做左d 咩犯法野, 好失望囉

比著我一早反面, 呢d 人睇清真面目都唔會再做到朋友架啦
去旅行仲要忍多幾日幾無謂

係咪就30歲既女人??
如果有fd同我去旅行咁 我一定屌柒佢
又唔係屋企人 我唔會忍佢
好心佢呢啲咁"姑"寒既人唔好去旅行啦

認真一問可以告得入？

不過呢 d 女人真係好乞人憎

咁撚小氣就咪撚去旅行啦

哇屌賤到 嗰少少錢都唔肯比，想慳又唔肯面交

咁樣叫小氣，你咪唔好睇囉，你無試過唔明一肚火無處發洩係點

還書果part真係好撚賤
本書係人地免費借比你架喎

同d永遠唔識顧人感受嘅人做朋友真係慘過食屎

同屋企人去旅行都要諗下啦
仲要你同人地去旅行見佢愛理不理咁就醒水啦

死啦，我去旅行夜晚都會咁做總結咖
...係咪真係好cheap啊咁做..？

搵wifi 真係好乞人憎.
自己企係度on99咁.

是咁的
睇你打到論文咁 我估都係真人真事居多
但想講你真係好撚戇鳩
基本上是但一個point都足以永久black list呢條濕鳩
仲要「前同事」

便利店果300yen你請佢啦，咁羞家

300yen係廿幾蚊都要諗，去乜鳩旅行呀，旅行仲晒錢

關咩事 每個人都有自己既管理 呢壇野好明顯係樓主順便講埋啦 從來都冇分對錯 只係立場唔同

計下用幾多洗幾多我覺得ok喎
賺同蝕就over左少少

追哂post
樓主真係好慘
祝福你以後唔好再遇到啲咁奇怪嘅人

祝福正正常常嘅人都唔好遇到啲咁奇怪嘅人

睇到最後真係派返粒膠俾樓豬
以為咩刑事野 , 有幾大獲 , 同玩電話一鳩樣
佢填你個名 (寄件人) , 咁件野又真係妳(妳自認左) , 咁人地用妳名寄返件妳既野俾妳費用妳自己俾返 , 邊part會立到案告佢？

對賤人你用正途搞 , 你覺得你會成功？
人地面皮厚到幅牆咁 , 我諗妳都成3字頭 , 希望你諗野成熟少少(指搞返佢) .

掟返300yen 比佢當請乞衣

仲衰過大陸落黎

仲有下次

唔會啦 我都會做總結 我會mark下用咗幾多錢同埋去咗邊度玩 好似寫日記咁
做總結好正常啫 起碼大約知道自己用咗幾多錢 以後旅行都有用嘅

我覺得重點係佢會係咁計有冇賺同蝕 好似用多咗少少錢都好大鑊咁

+1
佢計到係邊日入場券唔同價錢,賺/蝕
呢餐食貴左幾錢,蝕
今日又食到FAMILY MART 100yen飯團,賺
之類

其實我都好失望冇得投訴D大D既野
保證唔到佢有冇教訓

我都試過同呢D人去日本

大家第一次去東京
去之前話出嚟傾行程，條撚樣死都唔肯出
話有得食有得玩就得，但係又唔要跟團
本身知道佢係嗰種「唔講自己想要咩，但係唔啱心水就要屌」嘅人嚟
結果我叫足3個鐘先肯出
出到嚟又玩手機

平時夾錢買嘢或者最鐘意比一大堆散紙人
例如佢爭我10蚊，佢會比9個一蚊+10個一毫
而佢本身係有10蚊紙
相反係日本我用10 yen同100 yen砌500比佢
佢即刻發火狂屌，仲丟晒堆散紙落垃圾桶

係日本d商場買嘢，左揀右揀都買唔到
我比完錢、退完稅都仲未揀好
結果8日東京去左7次秋葉原，
仲要我地一齊食7-11便當慳錢

有次我見佢終於揀好排隊比錢
就同佢講係門口等，我順便可以睇下其他嘢
最後我係門口企左個半鐘都唔見左佢
另一個fd話佢可能係幾條街外面既模型鋪
因為佢前一晚話想去睇
結果真係係嗰間鋪搵到佢
我先終於忍唔住大聲屌佢
周圍日本人都望住我

識左佢8年，我係佢為數不多嘅朋友之一
最後全部人同佢反面，唔理佢
而家佢一個fd都無

我都好失望CHARGE唔到佢D咩大野
保證唔到佢有教訓

上fb 打, 之後你圍內共同朋友都會知佢d 威水事
當係提下朋友唔好行你舊路都好吖

呢D人唔會有真正既朋友

沖涼鋪床嗰個一睇就知只會係女人先會介意依d野 同埋你地真係fd既又點會介意邊個沖涼先同埋邊個鋪床呢

屌做人做到佢咁
係咪死肥婆黎

計到咁盡不如唔好去旅行
冇錢又要充大頭鬼

試過有個人 計完唔見咗幾百yen
chur咗我成晚陪佢計數搵返啲錢去咗邊
同佢講算啦 瞓啦 當比tips
再唔係我貼比你等你埋好條數
佢話做人唔可以咁求其 佢唔係貪果幾百yen
後尾佢真情邊玩邊計數 話夜晚先計數會好亂
成個trip睇住佢好忙咁計數

其實同人去旅行要一早就了解雙方對旅行用錢嘅睇法

睇到火都嚟
個少少錢使唔使咁計較

我篇野本身就係打FB
直接係果邊COPY過黎
所以我D表符先全部全 [laughcry] [膠]<--之類既打法

FB FD見到叫我貼黎連登
於是借AC黎貼

有D野我個人覺得做FD都係要介意既
咁當然呢D係細艾野
不過如果佢唔係咁既大爺既態度，我唔會出聲同介意

剩係睇左第一段
我係你就唔退雪糕
拎D碎銀掉鳩佢算

唔撚係㗎, 啲女人冲涼冲好撚耐, 喺入面唔知做乜7嘢.... 我啱啱同幾條女一齊去旅行, 第一日佢哋就有人去到最尾嗰個無熱水, 我麻甩佬冲得快, 老閪都第一個冲先

好似連續劇d窮家女主角

咁你d fd 睇到有咩反應?最主要想知cheap 人有咩反應?

去到依度都唔屌鳩佢
做人做到咁無骨氣，樓主不如死左去啦
下個有幸同條港女去旅行既人真多謝你

沖咁耐肯定打飛機啦

同意, 如果條友唔係咁閪日日蝕底d 無所謂

比著我第一段食雪糕肯定已經開左個fd波

篇野好難睇呀...
唔知仲以為你係Janiceman

下次唔好再同d唔熟既人去旅行啦

哦，原來係咁，
如果係話食左個100yen飯賺幾多蚊咁，真係好低能

淨係撳計數機計呢條數嘅時間都唔只嗰幾蚊

我quote 錯
係換散子個單野先岩
如果係我真係會拎d 散子掟佢

散紙

點解唔當面屌柒佢
人總係欺善怕惡

我自問，我對我當係ＦＤ既人好好
咁當時係我盲左，仲當佢係ＦＤ，先搞到咁樣
當佢係FD果個我已經死左

話再去池田買休足時間

佢真係弱智到頂點，日本搭車咁撚貴佢唔計埋落去？
仲話識慳，根本on9

我之前同個friend去又係咁
同樓主你個friend既行為接近一撚樣
你數D point 由上而下整齊排列好
睇得好撚爽，個個point都中
好採當時我地3個去
而家我同佢交已絕
但同另一個friend就患難見真情咁

條仆街份人係過份到一個點
所以我好明日你成個trip既感受
我先會講一句，當早D睇清佢個人

睇完 真心ON9
想知道樓主幾多歲

屌 本旅遊書當絕交禮物送俾佢 自己買過本冇咁嬲啦

每次去旅行都會學到野
一係你carry人 一係就你比人carry
去環島自己一落雨天黑大風我就淆曬底
on9到想坐人順風車
唔係個frd帶頭仆街帶路幫我頂都唔知點算好
所以買親朱古力bar都會買埋佢個份
屌鳩人同時一定有野自己都做得唔好
互相遷就下就算 食家想搵個伴同你去旅行都難

佢咁撚煩 係唔撚係處女座

真係好癡線
唔明Ｄ自私到咁恐怖既人喺呢個社會係點生存
佢D屋企人要點樣就佢法呢? (佢同屋企人去日本咁開心)
乜都計較有冇賺蝕
剩係想像都覺得辛苦

同呢類極端慳家計較撚去真係好撚無癮 玩得盡興就得啦，小小錢由佢啦

樓主個fd一定個過30歲既毒肥婆

佢覺得開心姐
佢屋企人未必覺得開心

睇到佢話寄順豐, 就估到郵費到付

如果樓主唔係作故仔
我唔明點解呢D人仲有朋友
格衰又孤寒, 做佢朋友都冇得呃飲呃食

點解真係有啲咁嘅人佢肯定冇朋友

YS，早D絕交早D眼不見為淨

嬲到唔想追post 你朋友係男定女黎

不過正路黎講通常係女人先會咁賤

哇屌！我潔癖都潔癖埋人地戈份.....佢真係好賤 散銀俾我就唔忍開佢火

留名 有冇後續

或者佢成家都係咁，日日就係咁計撚住「賺」左幾多呢

話你聽 呢個社會大把呢d傻9

現實總係比劇本更精彩

QUOTE mutual FD 既原句俾大家睇下，Ａ都睇佢唔順眼

"佢睇錢大過天，佢會將一盒自制三文治，分四日吃，每日吃一份，但是三文治雪在雪櫃一天，已經開始硬啦。佢為了省錢，什麼都做得出。"

＂為了省錢，佢幫媽咪買成人奶粉，周圍睇邊到最平，終於找到旺角街市附近藥房，應該每罐平了十蚊內，就買了廿罐，聽完後，嚇我一跳，怎樣拎呀，咁重，還有為了什麼事，不搭車去油蔴地，為了省錢，行去油蔴地，之後先搭地鐵走。我覺得佢為了省少少錢，就一次過買了幾罐奶粉，其實可以分第二次去買都得，為了省地鐵來回車費錢，就這樣驚人做法。第二年，又去番藥房買奶粉，promoter 都認得佢，邊個會一次過買廿罐奶粉呢，除非是拉車仔大陸客，佢只係背住背囊買奶粉，今次再買廿罐，同樣省錢。犀利，服佢未！＂

"還有好多買餸啲省錢方法，4個大人吃晚飯，只係用了每餐唔使$50蚊嘅錢去買餸，點可以呀，買啲餸菜一定係下㯗嘢，吃得多會肚子痛呀。"

樓主脾氣同耐性都好好，好女仔
比著我第一日已經撇甩佢

我都知人外有人，不過估唔到就係左近，仲要食蒙左當佢係FD

百佳幫你日日賺

女

咁我覺得無論男女都一定有咁既人既
比例上女係佔多D咁解

樓主係咪好毒無人同你去旅行

佢本身家境係唔係好困難

個個都話樓主好on9點解唔一早開火
其實我都好明白佢感受 我知問都係一個好林既人
基本上都唔會同人開火 更何況旅行
畢竟同住幾日 費時面阻阻 比著我都會可免則免
又或者會有人問 咁你果陣唔爆依加嘈黎把撚咩
就係太和善既人先會諗住過左去就算 前事不提
以後戴眼識人
唔係比人踩到底線都唔會咁嬲

btw比著我就唔拎本書

90後囉

好困難既人係唔會去旅行既我相信

咁又唔係，係我D FD做D行業都要放公眾假假
咁岩果次想睇櫻花
佢又話想去
先一齊去

唔係,佢讀書幾高分，仲曾經做過二萬幾蚊一個月既工
衣加都有萬幾蚊一個月
我同A都覺得佢係讀書讀傻左

仲要睇櫻花，佢無屌話機票貴咩

同自私閪旅行就要同佢鬥自私

知音人

本書我本身都諗住不如俾左佢啦
但諗起佢小人得志，
又真係過左咁耐都唔諗住主動俾番本書我
擺明想吞左本書,我就覺得唔可以算

樓主是咪91年

斤斤計較成咁真係又閪又on9

同我兩個女仔fd好似
本身同一個圈子但私底下唔算熟
又係話想睇櫻花
一齊去完之後大家都唔gur大家
雖則無你果單咁誇
其實呢d算唔算女仔既習性

你話啦
我係女，上年同自己男朋友
再加佢幾個男仔fd去大板
又係去USJ
去十日，我由第一日落地已經想死想到最後一日
去咁多日我同班fd呻足咁多日

男人去旅行都可以好麻煩都可以好黑人憎

有個朋友好似你個fd，又係算到盡，女人和黎，雙魚座

岩呀，佢咁計住計住
要以其人之道還自其人之身

HKEXPRESS做特價都唔會好貴既
果陣機票連稅HKD 2600 [包埋豪華座位既錢]

你地要記住
開佢火係為民除害

以前都可能好似樓主咁淨係忍
但其實只會令自己谷到一肚氣
所以唔鍾意一定要出聲

佢衰到咁都借野比佢你真係做緊善事我覺得

然後我見到你寫話順風我就已經覺得佢係會寄到付

只不過我點都估唔到d人係cheap到寄件人寫埋你

否則有佢地址我會用電腦大大隻字打『屌你老母死Cheap精，祝你新年冚家富貴』，另外封多封利是裡面放地府銀行出個d 100億紙幣，然後年29寄出去等佢年初4收到

我諗我中途已經會同佢分開玩，最多當自己去旅行算 。

Too long didn't read

留左

正評比樓主既忍耐

佢家境係咪好窮？

條友有3但仲要問家姐借5000蚊

等睇對家版本

去旅行見真章

睇到散紙呢個位我唔覺對家版本可以美化幾多，唔想要散紙又唔識搵個位用哂佢

你無一早睇穿即係你廢

lm

睇睇下可能我自己都係咁而自己唔知 反省下先

乜真係要旅行先睇得出咩

支持屌尻佢

Btw牙你_ _

其實D金額我都唔夠exactly記得清楚
大概係咁既數字

不過佢做左咁多年野，又咁慳，都係要問屋企人借錢
證明貪字得個貧

原本係咪冇預過佢係d咁既人

散紙果到就即刻開佢波賴低佢係日本自己走啦

有無樣睇吓

有d係架
我有個fd男黎既，平時係香港食乜都得，幾貴都沒問題
同埋好就得人

但一去旅行就現晒型
食過一千yen一餐就已經係度話貴，哦足成個旅程
又會為左食某間出名餐廳行足3粒鐘去搵
果陣我已經餓到沒晒力...標晒冷汗想暈
最後我沒理佢求其搵地方食野，佢又比晒說話我聽
旅行前又話唔得閒唔傾行程，話去邊沒所謂
結果就去邊都有所謂
成個trip瘋狂抱怨.....
仲有好多衰野...

睇到一半已經唔想睇，只可以話樓主你脾氣好過頭，如果係我一早分開玩仲開心

去旅行都計到盡，不如唔好去
仲有屋企咁好家教，價值觀，做人態度，禮貌，全部錯撚哂 呢啲朋友多一個都覺得多

去旅行自己一個最開心 睇完頭幾個point已經唔想睇 比著我300yen雪糕我買多幾杯塞住佢個口

真係唔知點解有d人去到旅行成個人唔同左咁

橫掂個人咁閪做乜都有野比佢講架啦
一早丟低佢各自活動好過
再絕d 比錢book 過第間酒店仲好
唔駛受氣

好絕 路都唔識比人掉低

同意，比我會話 既然大家都咁唔開心，咁不如分開玩囉

同啲自私撚開火好辛苦
佢永遠唔會明白你講既野
加上去緊旅行 對住個黑口黑面既人你都覺得煩啦

最撚憎d人嚴人寬己
留名

咁又係既
樓主搞成點

去日本食阿菠羅咁愛港

哈根大師同日brand平正好多啦

遇過個男仔都係同樓主講個女仔旅伴一樣閪性格 又掩尖又度縮又自私

樓主好勁
不過同唔熟既人去旅行去唔過 同男朋友去好過

其實還書果度我唔識佢都估到佢一定係到付
唔明你點解會諗唔到

不過出奇既係竟然連寄件人都寫你
你有無野要比返佢呀?用返同一招還野比佢囉, 比封絕交信佢都好呀

呢位朋友黎架？
佢唔似當你係朋友囉
係我就丟低佢自己開心去旅行咪算

打咁多字，直接絕交算啦

Op垃圾咁都唔開佢波
換銀果到

樓主真係好好
條女一定係死肥矮毒八婆 無人要

Btw可唔可以同你做個朋友

4個字，虛假文書

同我相反 我果次兩個都係冇所謂嘅人
我同女朋友冇仔細plan行程(靜係諗邊日大概去邊)
食野買野鐘意就買鐘意就食
行到攰就翻酒店訓到夜晚先再去食野
差唔多每日訓到自然醒

好慘
但可憐人必有可恨之處
某程度上都係你自己攞黎 佢又唔係你老母其實你有得揀無人逼你就佢
俾人恰到上心口你都忍 唔恰你恰邊個

同d唔熟既人去廿日旅行
你地自己都有問題
呢d野真係女人先做得出

同樓主一樣， 我都係會用幾個月時間plan行程嘅人
每次plan完一個地方 ,我都會問屋企人或男朋友得唔得。
好彩身邊無樓主朋友d自私撚
屋企人同男朋友都話任我plan
去旅行時跟足行程又開心
好少同朋友去旅行， 除非係好好朋友 ,
知道哂佢性格先會一齊去,廢事去得唔開心

樓主做老婆一流

真心唔明點解呢d 人會有朋友

佢明就唔會咁撚仆街啦
開佢火係等佢知道自己唔係惡哂
比d 教訓佢
否則佢下次又係咁對其他人

所以話，同fd 去旅行都麻撚煩

咁撚鐘意錢 條港女仲去乜撚旅行

最撚憎呢種人 斤斤計較 又呢樣果樣 自我中心 唔撚理其他人感受 就算朋友佢都唔撚比面

去旅行，退到盡。 戇鳩架嗎

咁都可以將呢啲行為合理化樓主去十幾日 唔忍條女一陣條女全程黑面 成個旅行都唔會開心啦 戇鳩

竟然仲諗到野可以講

CAKE & STARBUCKS

CAKE+小食
難得黎到日本，就算早餐食便利店，都有好多野食可以揀
我通常都想試好多野，但我細食，對比起佢淨係買一個100yen飯團
其實係佢買太少，我買太多
我忍唔住買多幾樣，又或者買果樣野好大份既時候，都會些牙俾佢
咁我本身都冇諗住佢要SHARE番D咩俾我既
係估唔到，我唔同佢計，佢同我計到盡啫(可回顧上面D PT.)

我要話佢既唔係佢唔請番我食野 [呢D我自願俾既我唔會同佢計]
有日我係心齋橋，見到果間好多人排隊買既芝士蛋糕，好想食，但咁大個我又食唔哂
於是我排隊買左個，番去SHARE俾合宿既人食
果間民宿係幾班人合用一個DEPARTMENT
另外果兩班女仔都係台灣人，幾好相處，大家都有計傾，所以我唔介意請佢地食野
我買左番去之後，台灣Ｄ女仔話：這家好多人排隊哦，你竟然買了！
我：對呀，因為看起來很好吃嘛，但我自己吃不完，所以大家一起吃好了
台灣人話好多謝我地
點知我都未答，佢已經一路食一路話唔使客氣
個蛋糕係我自己去排隊買既（果時佢自己走左去各藥妝店格價），佢又冇俾過錢，佢憑咩講呢句呢？

之後我同佢地都會大家互請下小食（當然同我果個"FD"冇關係啦，佢淨係會單方面接收）
後來有個台灣女仔仲好好人咁俾左包休足時間時間我地，話幾好用
條友仔即刻兩眼發光咁拎住左，擺明係唔會俾番佢
我話我地都買左，只不過PACK埋係免稅袋入面
台灣女仔好好，話咁更加要俾我地用
我話唔係幾好意思既，都唔係平
台灣女仔話我地請佢地食咁多野，大家互相啫
我先多謝佢

條友仔果陣仲好得戚
因為我果日番民宿前，同佢講話定日USJ都行好多路架，你最好買包休足時間
我遊說左佢幾個鐘，佢先肯格價諗住買
點知買果陣，我同佢講話唔會同佢些牙用，要買就你自己買一包[細包裝一包都唔係好多塊啫…]
佢即刻唔買，話:我係諗住你會夾我先買
好啦，果日佢唔使出錢又有免費既用
仲唔開心到佢見牙唔見眼咩

too long didnt read

我又想講下，老死黎既，去完無咩野既，純粹呻下

去到景點不停影相，咁都好正常，不過佢影人，係咁叫人埋去影，自己又唔影，打橫影一張，打直影一張，唔同post又一張，無限loop
伏見稻荷唔上頂玩左差唔多2個鐘
之後既錦市場去唔到，去到清水寺每間店都入去睇下，到清水寺已經天黑

買野格下價都正常，但買完之後話想去埋其他店睇下有無買貴左 都買左囉，睇黎做咩

食野話貴，晚餐諗住食下串燒，但就話貴又唔飽肚 咁緊係咩都試下，係咁不如日日揚州炒飯咪得

溫泉酒店要日日去浸，唔浸會蝕，我唔想去都唔得咩

利申：幾個朋友去，佢係男

小氣?到時外地一街都係呢d垃圾港人, 度度唔歡迎你睇你點死

一定係女人

樓主你做乜咁睇唔開同佢去旅行

唔識日文就唔識番酒店

硬係覺得樓主都有問題只係佢唔講/唔覺 因為故事太誇

比我就寧願掉左佢都唔share啦
啊唔係，我聽過休足時間可以貼背都work
所以應該係話，貼完腳貼埋腰同背都唔share比佢

不過題外話，休足時間真係有用咩

以前同兩個fd去旅行
Plan好左行程叫佢地睇下，兩個都話冇問題

點知上機果日，其中一個人帶左本果啲乜乜王嘅旅遊書話要去呢度果度
仲話要一日去晒奈良同埋神户啲景點

STARBUCKS

我地去過兩間STARBUCKS
一間係富山運河公園，另一間係神戶異人館果邊
兩次既共通點，就都係間STARBUCKS設計幾特別，同埋－－佢冇買野飲，但得左係間野入面半個鐘以上

富山果到呢，我凍到想買熱野飲暖下，佢本身都凍既，話唔飲，不過佢這好勊想坐下
咁佢就走去搵位坐，而我就去買野飲
到我買完野飲番去，飲完想走啦，佢唔肯走，話好勊，俾佢坐多陣
咁其實果邊D STARBUCKS都人多既，你又唔買野飲，又得係度，唔係幾好
我話咁既話你買杯野飲啦，周圍好多人等位，唔係幾好意思
佢就企起身走啦

異人館果間STARBUCKS真係幾靚
我地係門口影相，我話：咁靚，一定要入去坐下啦
佢：係！咁靚，唔飲野都要入去坐！
我囧左。
間野有上下兩層，見入面都幾多人排隊，１Ｆ又幾ＦＵＬＬ，佢就話上去霸位先
我問洗唔洗幫佢買，佢諗左幾秒話唔使，就衝左上去
我買完杯野飲上去既時候，佢又大爺咁坐係張沙發椅到玩手機［留番張木櫈俾我坐］
我問:你有冇影相呀，D環境真係幾靚
佢:吓？你有叫我影咩？衣加影番張囉。你冇叫我我點會影。
我心諗，呢個唔係任務，我純粹問你有冇影相…
跟住佢問我杯野飲幾錢，我講左價錢，然後講同香港差唔多，不過計匯率有平少少
佢：嘩，都咁貴牙？！好彩我冇買黎飲啫，唔係蝕哂！
繼續大爺款坐係度玩電話
果日二樓唔多人，到我飲完，佢都仲係話好勊，坐多陣先，繼續得係度再坐半個鐘。

我自己覺得幾好用

咁我又唔會話我自己一定冇問題
但成個行程我已經就哂佢，但都係得到咁既結果

佢俾個mutual fd問佢個旅行點呀
佢除左答OK丫就咩都唔講
咁擺明係佢自己都覺得理虧啦

我諗你真人都係幾怕事又唔想r 爛塊面又覺得成個trip 得兩個人所以忍下佢咁

好細個我都試過一次
不過返左黎絕左交

因為呢d 人真係好自私

佢又港豬又自私又賤 自我中心
一d 都唔care 你
你唔使嬲
因為呢d 人多數之後都無真心朋友

i know that feel

再有下次機會就開佢波啦
鬧一次即刻搏兩次就收聲
佢見你好蝦者

一句講哂
兩個都係臭西港女

去旅行真係要簡岩人
之前有個好度縮既frd係咁撩我去旅行 我都推左佢好多次
應該佢已經無晒腳同佢去 佢仲係咁數佢之前同朋友去有幾唔開心 不過佢都唔係咩好野啦
剩係覺得人地唔撚就佢果d 屌你以為自己公主咩

一齊去我預計都有極品舊同事既七八成 不過無去過旅行已經反左面

終於睇晒
原來咁都可以告到刑事

睇左一半
最on9個個唔係條女
係樓主

嘩呢條港女邊個執到真係喊三聲都唔夠

幾多月生日㗎佢

樓主當初決定同個咁既人去廿日旅行已經好有問題

真係FF狂，真正嘅公主病

YS
知道佢係咁既人一早就冇FD做，仲點去旅行

不過係倉卒左D，我同佢相處時間得舊公司果幾個月，之後大家轉左工，去旅行前都係WHATSAPP交流，係大家都唔夠了解

幾十蚊都要左度右度就咪撚去旅行
留番係屋企捱麵包啦

夏蟲不可語冰，慳唔係問題，但待人接物的態度閪先係問題嘛，仲要佔人便宜

其實通常都係 兩邊都有問題 邊一邊多啲咁解
淨係聽樓主講咁梗係個港女衰晒㗎啦

呢D人就算平時同佢出街都嫌失禮, 難為你要困獸鬥咁對住佢10日

屌佢老母吵鳩佢啦 仲洗俾面佢？
次次遇到cheap精都屌+串鳩佢地
又無禮貌又驚死蝕底 好撚失禮
不過cheap到咁其實家境就一定唔多好

樓主 好忍得
去旅行都要計到咁盡 咁去的意思都冇啦
仲要d性格咁西 一定係港女肥婆

通常whatsapp交流都唔會了解到啲咩
好多野真係要去旅行嗰啲 長期對住先會見真章

樓主諗多咗
cheap精係唔會覺得自己理虧

話我戇鳩不如你睇下自己up乜
你個logic同唔好激嬲中共啲垃圾一鳩樣
樓主夠忍屎咁忍啦 個旅行有開心咗咩？
正一港豬 香港就係太多呢種人怕事 遇到咩野忍下就算 俾支那人恰到上心口都忍氣吞聲咪呢種

你唔係覺得而家樓主個旅行就好開心呀

有冇旅行相可以睇下
我都要提防下依d仆街 到付都做得出cheap撚過做雞

比著係我，我會賣甩佢
橫掂佢又鍾意自己鳩衝行先，又唔識路，又冇份plan 行程，西面態度又衰
賣甩佢book 另外d 地方住，洗多少少錢好過受佢氣

一早見奶嘢就應該分開玩
去旅行為開心，點解仲要受你氣

女人黎？

姓陳？

睇到好撚嬲
唔睇了
btw.去得旅行就一定洗得比平日多
邊有得計

有早知就冇乞衣

留名等睇100毛copy

我同你倒轉
我排左好耐隊買左個芝士蛋糕
番到去民宿佢同我講我唔食架
O晒咀
成個蛋糕咁大舊邊食得晒
最後分左比民宿D人
早知帶番香港都無咁嬲

咪係, 又唔plan, 又唔識講又要慳,
話撚知佢日日訓酒店訓到返香港

睇左開頭幾篇, 睇到散銀個到終於頂唔順, 唔明你點解仲會覺得 "唔想旅行搞到咁彊" 去同返佢講野
一早就應該各自分開行唔好理佢啦

睇到第6個point話佢大晒
其實佢會唔會係有病？ASD？
一定要跟住plan好咗嘅行程
又極度容易燥底
樓主可以介紹佢睇下心理醫生

忍到散銀果日都好好野, 仲要同返佢講野先, 呢度真係睇到好火滾

係囉好恐怖

樓主你咁都忍到
我睇到一半已經想爆佢樽

你一定係個好女仔黎

樓主個friend係on9既同時 樓主都唔係泛泛之輩

有d乜野唔滿意
第一日就三口六面講清楚 傾唔掂咪分開玩 點知 忍左成程旅行之後 返到香港覺得唔抵先跌落地拎啖沙 長篇大論係度講

呢d就係你扮到咁包容既後果 雖則你係受害者 但係你自己都有責任

一句到尾 女人真係麻撚煩

睇到都覺得恐怖.........

唔夠膽睇落去。。

有次同朋友去日本，係小弟第一次去。去到我感受到日本人果種禮儀自己已經暗自慚愧，沿途搭車行街已經儘可能收細聲浪，但朋友都係好嘈，叫完靜一靜又嘈番。
直到去一蘭，朋友行完街好肚餓，叫完麵坐低等左唔夠五分鐘，就係咁㩒枱上面叫人果個鐘。我叫佢俾D耐性，佢就話唔催佢佢會俾左其他人先，搞到有個識少少普通話嘅女仔侍應要走過尼三四次解釋廚房入面整緊。果下真係覺得好丟架，等一陣都嘈，難為廚房入面就係咁聽住D叮叮叮叮催佢地嘅鐘聲。
所以有D人平時唔做出尼，唔代表佢地唔會做D港豬行為。

好多咁既人，我都有故事分享，放工share

樓主咁都無打柒佢，你都幾好心地

關性格事
男人係咁一早比人杯, 呀唔係
係比人鐘到入左廠

番工都忍唔住慎下
好多時燥底都係為左d 小事，未就係連小事都做唔好我咪燥囉。

試過7個人去有男有女，其中一個帶左一pair 人，女方其實冇人識，但條女個態度就好似我地係陪佢地黎旅行咁。
去英法，本身得我同某個frd 比較熟，果個trip 其實9成地方都去過幾次，咁d frd 有人鐘意影相，有人真係有學畫畫，所以逗留得最多係museum 同gallery , 又或者去下cambridge 睇下咁。結果去親呢d 地方就叫悶，仲3番4次同男朋友講不如番香港；我叫佢地去附近食野又好，鳩行又好，有咩就搵underground msg 我咩名，屌佢又話唔好唔想；佢響度睇d 所謂手信，bigben keychain 果d on9野，成村人等佢半個鐘撚完又唔買，我地冇講過野。

好啦dinner 食番正常少少，條女入餐廳fing 頭髮，梳頭，講野超大聲，人地望下佢又驚人睇佢唔起，又唔識英文，食完夾錢就夾到 arm arm 好，其他人會比大10%左右，有個frd 唔知望到我地比大自動自覺比多3gbp, 果條女居然一句：咁貴仲要比tips 痴線又唔會再黎。 跟住我就忍唔住話，係呀，人地淨係記得你膚色同冇禮貌，唔會認得你架。跟手我比埋，佢即西面。

全程嫌三嫌四嫌貴冇禮貌，day 5 忍唔住屌佢：你人都未識做就學左先去旅行啦。當晚，眾人大喜。

之後完全變成兩批人行動，最後佢地st malo 都冇去，同行表示相當盡興。

戇鳩樓主其實都幾小家

終於追哂個post 痴線所以話同咩人去旅行真係好緊要 比我真係第二日唔掉低佢 都一定屌鳩 佢散紙個到真係 唔開佢波對唔主自己 明明日本就咁多自動販賣機，散紙根本好好用 最憎已所不欲必施於人o) 不過睇完之後搞到好想同樓主去旅行 利伸我去旅行都唔係豪洗但都唔會好似你個（好）朋友咁 同埋我家下有時寧願自己去唔洗煩 11月尾自己去左名古屋玩左幾日

樓主你幾有問題都好, 咁既極品你都忍到無爆佢樽
我覺得你差極都有限, 直頭想跟你去旅行

咁樓主當時既反應
係好取決於佢本身性格
唔係下下都要即刻開人波先叫"啱"既
同埋果刻佢真係仲當條自私精係fd
先冇諗咁多野掛

所以我鼓勵人自己一個去旅行
自由自在 少好多麻煩
想一個點留耐D又得 隨時轉plan又得

我都係
樓主不如搞個團, 請你食飯都仲得
利申：旅行豪洗型

睇親呢d post都唔會可憐樓主

點解去旅行唔係同真係friend既人去
唔熟人地性格就一齊過咁多日

多謝撐我既人
都多謝睇哂+留言既人

Thank you very much
我就係咁諗的

一個人旅行係自在
不過有D地方唔岩一個女仔去
同埋今次都係特例
之前同識左好耐既朋友去旅行唔會發生呢D事

咁我又冇你地想像得咁好既,正常港女一個

雖然條女本身有問題
但真係咪同情侶一齊去旅行

屌睇到我勁炆勁嬲 雖然未遇過啲咁嘅人 但樓主真心好忍得 好想同你瘋狂旅行

屌 忍到頭兩日已經好撚勁
第三日講完唔聽就扔低佢自己玩

你可以忍到佢咁耐

屌 煎佢兩巴啦

多人分左兩架uber 永遠都係其中一架上車先 變相另一架車嘅人多數要等耐啲
早到嘅朋友坐低叫哂野食仲要已經食緊 就食哂咁濟.. 又唔俾遲到人再叫野食 坐唔夠3個字就催 話要走(無行程要趕) 無限loop

佢自己應該唔覺得有問題 十年朋友當無識過

好想知呢種女係咩樣
樓主不如開佢fb比大家欣賞下啦

好撚羞家 。。。即刻分開玩

都唔係架，我老婆個姐妹平時都好地地，一齊去旅行先現形

金牛座？

睇到樓主咁我又講下果次台中旅行 可能1999

11月同一班台灣坐電單車落台中 好啦大家都決定晒點樣去啦 點知有個台灣人臨出發同佢阿媽講坐電單車去 佢阿媽唔比 好啦你阿媽唔比咪算囉 但計劃好晒佢咁樣搞法大家又要比多d租車錢
呢個都唔係大問題
咁好啦佢自己坐高鐵到台中 咁走果日佢都唔會跟我地坐電單車返 佢要求我地送佢去台中高鐵站 我地本身想佢自己去坐車到高鐵站 因為我地排晒行程 不過d台灣人好心 送佢去 送佢去足足晒左1個鐘同油 好啦之後d行程冇啦 去台中高鐵我地要南下 而我地係要返桃園晒左勁多時間 最後搞到遲還車罰錢我地要比佢唔洗比

得罪講句
呢啲咪就係典型死窮鬼度縮香港人囉

十足十廿鳩幾年前嗰啲儲咗幾千蚊，就學人參加啲19旅行團嘅公屋窮鬼廢中廢老

呢啲人四五十年渾然天成嘅度縮又唔要面性格，加埋乜撚柒都錢字當頭嘅宗旨，莫講話出到外國丫，單單帶呢啲人坐飛機都覺得唔尊重架飛機

冇記錯既話,係獅子座

結論係台灣人大部分都好好人，雖然總有老鼠屎，不過唔係佔大多數

好撚過癮

反而想知佢男友成程既反應
同埋你屌7佢條女，佢冇還拖？

咁都小氣

諗起幾年前同fd 一齊去法國exchange, 有個同校之前唔識既女仔咁岩同一班機咪一齊坐
落機之後佢話call uber, 我地陪佢又搵又等搞左幾個鐘，試左兩次最尾都係搵唔到架車係邊，咪勸佢一齊搭metro
搭到要分道揚鑣嗰個站，我陪佢出去搵的士，叫個fd 係站入面看著兩個gip 等我，我又幫佢搬gip 上樓梯又幫佢搵的士站，去到的士站陪佢等左兩個字都未有的士，咁個fd 又等緊我又未買電話卡聯絡都驚個fd 不安架，咪話我閃先，佢竟然話"下！你掉低我一個咁我死左點算？！" (佢識法文，我地唔識，我地死先佢都未死啦下話 唔識照顧自己咪撚去exchange 啦 ) 咁岩呢個時候有的士黎，佢用流利法文同司機講左幾句就跳上的士，唔該都冇聲就走左

係你on9先唔屌柒佢

平時做朋友唔知佢慳家架咩 呢d人好難一齊去玩

點解唔安排佢坐後果架?

屌佢咁撚樣去乜鳩旅行 旅行就係用錢多既活動 咁既八婆性格係我就唔撚忍 洗撚理佢咩 唔幫佢退錢 比100yen佢當請乞衣之後就分開旅行啦 睇死佢都唔知做咩好 plan行程又係你plan 好彩我未同過啲戇鳩既人去旅行

其實第一日食完飯佢已經借d 意同我講sorry(dinner 單野），但之後兩日我已經燥底，夜晚同佢講： 我就出聲屌架啦痴撚線，到時睇下邊個冇癮類似說話。
我出聲只係第一日食飯潤佢一下，之後男方好多時都想㩒住佢d on9野但條女都係唔聽一係就佢兩個響度耍。 我再出聲已經係day5 or 6，要去harrods 買膠袋，去左兩次都唔買，宜家又要買又唔識去！
事隔約十年勿相認

咩人來 垃圾到咁都有

其實兩個根本唔熟，又要一齊去旅行咪出事囉。
好多野樓主寫出黎根本係好小事，但兩人唔熟就變左好難容忍。
舉例樓主覺得人地唔理你一落機就直接衝番屋企，咁如果人地係趕住，而你又唔趕，咁點解佢唔可以自己番屋企先？一定要湊女咁等埋你，陪你過關？
我自己都試過凌晨同朋友一齊番香港，我無車番屋企，都叫朋友唔洗理我，快啲番去休息先，之後自己等到有車。呢啲做得朋友我諗基本上都會做。

當然你位朋友孤寒縮骨就真係過份左，但樓主你都有小題大做。你唔妥一個人時，佢做咩都乞你憎。
純粹個人意見。

我覺得去旅行真係分幾大類人，
就算平時個人幾正常，畢竟每個人對旅行睇法都唔同，
大家都選好同類一齊去先可以避免嘈交：

A:成就型
就係有咩景點，無論行軍幾急，交通時間幾長，
都要一定達成所有成就
e.g.當年同人去巴黎，朋友為左慳時間睇最多景點，一日行哂凡爾賽宮同羅浮宮，屌佢老味旁晚要跑住去羅浮宮，跑哂3大展品，再跑返出去睇鐵塔夜景
當年未有running man ，如果唔係我地應該換返黃紅藍運動裝

B:喪買型
上至全身shopping ，下至手信濕鳩鎖匙扣都買一餐，買親都磨一頭半個鐘
e.g.有年三pair人一齊去旅行，好彩三條女都勁鍾意買買買，每到有野買嘅地方我地就三條佬喺門口柒，
等到悶就飲啤酒吹水，去到後期一見到商場三個男人是但一個就識去便利店買半打啤酒小食，拎住行，我地喺每間店門口一邊行一邊食

C:瀨皮型
應該係最多人唔鐘意，就係乜柒都冇所謂，是但啦，到時就又呢樣又果樣，叫佢plan又推三推四，
其實佢地係有特定方法應付的
e.g.有年幾個男人（中同）去旅行，又係有個咁嘅仆街，乜柒都我plan哂，但佢個人去親旅行就係咁，其實我地真係好fd，
第一晚我已經喺酒店露台同另一個fd屌哂鬼，點知我個fd話大家黎旅行，唔一定要睇景點趕時間，不如當享受下相處過程，就好似讀書果時咁
我果下好似叮一聲睇通左咁，
我個fd仲型，一手掉撚左我本筆記落垃圾桶
話聽日開始冇plan啦
第二日開始訓到晏一晏先起身，
跟住又周街問人當地有乜玩，又可以順便撩女仔
仲比我地識到班女大學生
出黎飲左兩晚野，後來發現原來咁都幾好玩

本身熟唔熟 點解唔了解佢份人就同佢去旅行
講到佢咁極品 平時都feel唔到?
到底佢有冇朋友

事隔十年唔知佢地散左未呢

岩

成班毒撚點敢用最尾個方法

我係呢個ac既主人，亦有份叫樓主出post
我地班fd之前都同個cheap精見過幾次面，食過飯，睇過戲，當時佢係極 度 正 常，完全無去旅行個d行為，否則我地班人一早就會叫樓主疏遠佢。
有d人話樓主on9先會忍佢咁耐
樓主佢係一個好為人著想既好女仔，佢一日當對方係fd,一日都會留幾分面俾對方，亦唔會隨便用猜度對方對佢有惡意，呢個係佢既性格。如果為fd著想就係on9, 我無野好講。

agger
見到中間有d野其實唔嚴重
只不過唔熟先會覺得有問題

咁省法只會越省越窮, 佢D時間就浪費哂係格價省幾蚊既無聊野度

唔係想信星座
不過識親既獅子座都好惡頂

我地係搵曬地點，然後隨機咁行，行夜市，每日訓到十點起身

你淨係諗住一點，
請過你食檸檬嘅人，睇住你衰嘅當地人，係一世都唔會再見到，即係死左啦，
死人有乜好驚呀

而且你仲有一個免死金牌，身為一個遊客，問路，問方向，問點去，問電話係好合理，好正常的

當年同行都有個毒撚fd比我地調教到臨走去機場都拎到個地勤Skype

不過返到香港打回原型之嘛

同意，追尾班車呢度無乜問題, 同埋當時都反面架啦仲想佢等埋你做乜
我落機就算追唔到尾班車都會用其他方法返屋企, 試過拖住個gip搭去旺角轉亡命van 返屯門屋企
如果個fd 追唔到尾班車, 要我陪佢訓機場我會拒絕

唔係話d 咩
不過一個做野對左幾個月既舊同事可以有幾fd

痴撚線 呢d人點生存到
好彩我上次同個同事去旅行唔係咁
可能本身我同佢都無乜所謂
我同樓主個經歷唯一相似既係買野多少果度囉
上次係去首爾 我同事爽買護膚品化妝品
咁我就睇啱/覺得用得着先會買
因為本身唔點化妝同用好多護膚野
屋企已經一堆未用要掉既 先唔想晒錢
我又係唔plan 行程嘅人
但係無論去邊/食乜/食邊間我都唔會比說話人聽 相反我仲覺得佢帶我去嘅都真係幾好

比着我同事係你朋友
我即刻分開唔同一齊玩

我同佢地班仆街，晚晚去浦飲到劈屎咁，最遲第二日訓到兩點都夠膽死
後尾果幾日一日都行唔到一個景點
好彩識到班女大學生，帶我地去當地人hea，同埋食宵夜果啲地野，完全冇遊客，咁樣反而用另一種方式感受到當地文化，算係意外收獲

我都係咁 香港時係毒撚 一去旅行膽就粗
試過一條友喺韓國搵D韓妹問路
然後邀請佢地一齊合照
可惜佢地英文太渣 我又唔識韓文 唔知點R水吹落去

呢種人同佢相處幾個星期都會知佢份人係點
去旅行出發現會唔會太遲

我普通話渣到一個點，而且同行嘅人一係怕羞毒L（我），一係有女，一係就正正經經嘅人，點撩女？

樓主好慘要同隻咁既生物去旅行，我諗換著係我一早打撚死佢

比著係我第一單已經屌柒佢老母啦，跟住每日分開行！睇撚到硬幣嗰到真心唔明點解仲要忍條仆街，唔屌柒佢都唔得

真係痴線，前面當佢自我中心la，唱散錢真係屌一聲。

其實都係呻下，又唔係開名，大家都明啦

難得黎旅行，你要解放你自己，
做啲你平時唔會做/唔敢做嘅野（當然唔係指影響到人嘅失禮野）
如果特登飛到過黎你都係柒毒，你山長水遠過黎做乜柒

我地當年就係咁調教個毒撚fd
另外你肯講就得架啦，唔撚使理佢聽唔聽得明
你啲fd更加唔使理啦，喂我幫大家問路/識朋友，有咩問題呀？？
成年人識朋友都要問過你地呀

貼樣咁講多

呢個就係樓主最好野既地方
其實我地同個舊同事都係有共同興趣，所以樓主先會同佢fd得咁快，兼介紹佢俾我地。見面既時候，咁多個人都同佢傾得ookk，完全估唔到佢係d咁既人。

對付呢個情況好簡單
各有各行
識日文果個係你，蝕果個一定係佢

我試過同人去，之後條友係JR採礦
冇幾耐仲開我波

之後就真係各有各行

咁精彩的故事實在太瘋狂了，寄書方面賤到咁，佢老豆老母都要喊三聲啦

女人

Too long

你個fd容忍程度同eq我好佩服
但建議佢不妨將條底線拉高返啲
唔係咁樣做人真係好蝕底

呢個post睇到人燥

Cheap到癲
唔好話旅伴 根本連朋友都唔撚可以做

唔係話呢種人小家
但同佢地相處真係覺得下下計到盡好辛苦

為friend著想固然係好
但佢完全唔為自己感受著想呢
但我唔否認樓主係個好女仔

too long
絲打下次可以一個人去
去旅行又要慳又要買 真係煩到仆街

可能條友好彩 成世人都遇著樓主咁既人
比人縱慣先所以先有恃無恐
建議樓主唔為自己著想 都為下其他人著想 當係為民除害

pm左比樓主,
下次去旅行搵我

佢應該唔係去旅行先現本性 點解你仲可以同佢去

你朋友.....

想識樓主
咁忍得

見到樓主打講
我都決定分享自己既經歷

我同一個平時相處得好好既朋友去，去一次足以絕交，睇清佢份人

兩個女 我當時21 佢31 去6晚 冬天
佢完全唔識日文

呢次旅行去東京
之前我去過好多次關西，但一次都未去過關東地區 東京個d

買機票酒店前我講到明我完全唔識路
訓覺又好反訓會碌黎碌去分房好d，咁佢都冇問題我地先一齊去，仲話咩到時迷路都唔驚啦 同埋佢想同一間房平d

一落機就出事，因為太多仆街野驚大家睇到混亂我會例點講

-條蠢閪帶左好多衫搞到個喼好重，落機個陣想同我交換拎一陣，咁我緊係唔介意，朋友互相幫助
咁我一拎就拎到差不多到酒店，我就愈行愈慢又要我搵路仲仆街，佢就當街屌鳩我整花佢d野同行得太慢又話黎過日本點知要搵咁耐路浪費哂時間 你自己又唔搵指意哂我？仲要唔識分大阪東京係唔同既地方

-去到酒店第一晚訓，我好快訓著 ，訓訓下俾佢拍鳩醒左，屌我郁黎郁去佢完全訓唔到
呀姑 好心你一早俾我分房唔好折磨我啦好嘛
搞到佢係度既夜晚我唔撚敢訓（佢有2晚唔係度 下邊會講）

-去食飯，條臭閪要食壽司
去新宿食，我習慣飯點wasabi食，食食下佢無啦啦大大聲話我冇禮貌 佢話日本人唔會咁食壽司 好失禮，然後用左30秒時間表演食壽司，話應該咁食先岩（我寧願用呢30秒去睇tvb ）
不斷講自己跟到幾足幾足 仲俾人感覺以為佢係日本人 我唔係日本人去玩點解要扮日本人???想學/扮日本人好心佢學下日文

-有一日食野我唔知有得叫輕量飯所以食剩野 佢又用返日本人唔會咁既理論屌我 好撚煩

-去到第四日我先知佢黎日本既目的 原來係黎送佢既男網友既免費外賣 為左佢男朋友安心所以同我黎 完全冇同我講 就咁掉下我2日
亦都係我最開心既2日

-佢送完外賣返黎我當冇事一齊去行街
我都仲當佢朋友 擔心佢俾人呃
咁最後一晚回酒店時，佢想行第二條路最後迷路，佢即刻屌鳩我住左咁多日都仲可以迷路係咪有病 我個下知道已經唔可以當佢係朋友 佢跟本當我係狗，有咩唔順心就屌
個晚去到返香港都一直黑佢面

-回程機 我真係唔想再同佢傾計就扮訓聽歌，屌佢老母蚊鳩我耳機叫我唔好訓陪佢傾計

-全程不斷話自己似日本人靚過哂d日本妹 明明成個菲律賓人咁仲要孖潤腸嘴

之後慢慢冇聯絡 但見佢fb仲會定時送下外賣既

講得arm
某程度上係佢未遇到一個會屌鳩佢既人

我發覺我太天真 之前因為有個frd又唔願plan行程但係又厭我個行程而比我鬧到狗血淋頭 後來frd都無得做

好彩我女朋友好好，每次旅行都好開心

你仲對到佢咁多日

上次去秦國 成淩晨12點先想食芒果糯米飯
google搵到間開24既鋪 要2個fd同我搭多幾個站去搵 點知冇開
最後我比的士錢返酒店 講起都有d唔好意思

前年同幾個中同去grad trip 本身四個人去 跟住後尾有兩個俾佢地本身班fd遺棄咗想跟我地去 其實俾人飛甩得都肯定係極品 不過果陣唔知點拒絕又話哂做咗同學咁耐 就一齊去啦
點知有個真係難頂到連佢本身自己個fd都叫哂救命咁 成個trip都唔好玩 又係啲行程食咗屎黎咁要就條港女 又要聽佢係到賣弄學識
終於有日我地頂唔順話要分開玩 叫條港女自己想去邊自己去 佢就黑哂面話你地都冇人陪我係到狂呻 最後佢要跟大隊 其實寧願佢唔跟

所以我地一知道之後，都有教佢下次唔好忍，仲有訓練佢一有問題就要出聲屌人，仲有唔好為fd為到唔理自己

試過去轉長洲3日2夜已經睇清楚

話樓主on9姐，並唔係話佢做錯，兩件事黎

唔好再同果隻怪獸有任何聯絡先啦

兩三年前同中學同學去台灣grad trip
兩對情侶加一個男仔
機票酒店我搞，行程就單丁個男仔搞
我哋由墾丁，高雄，台中再去台北返香港
由旅程嘅第一日另一對情侶（叫B同G）就嚟料
擺低咗行李喺別墅之後我哋搭咗一程TWD13嘅巴士出夜市
第二朝B響G全朵話「你仲差我TWD13未還 」
之後喺高雄我哋去咗旗津
佢買手信買撚到要問返女朋友借錢 都算啦又唔係問我借 但之後有日我哋喺台中諗住去清境農場 佢一句「吓？我無錢啦喎，直接過台北啦」
喺台中嘅其中一晚酒店嗰邊出錯我哋無咗間單入房，咁單丁嗰個男仔就輪流喺兩對情侶間房瞓。
第一晚喺BG房，然後第二朝我哋三個（BG無落）去食早餐，個男仔話G諗住打開篋攞嘢比B喝咗一下，屌，大家識咗五六年，洗唔洗咁戒備；仲要喺隔離床瘋狂打車輪
因為我哋嘅計劃喺台中去台北嗰程搭夜車，慳返一晚酒店，最後早咗去台北我哋要喺mos burger過夜

旅行之後都直接踢出group, 無聯絡啦
唔係因為本書，佢地都唔會再來往，宜家更加唔洗講

仲要對住幾十日

唱散紙真係好on9

咁都仲唱比佢

比我就一野拎晒d 銀仔轟落佢個頭到

期待

其實你咁就佢你都好有問題，我會選擇第一日就反面之後我自己慢慢玩 試過

牙你老母

問佢係咪真唔要，之後一野幫佢丟撚哂佢

幾大都玩大佢啦
呢啲賤人唔好同佢留情

睇咗成個鐘終於睇曬
下次直接同佢講，民宿都要畀錢，唔留耐啲好嘥，日頭都喺入面唔好出街喇

表情撚屌你老母

做搞手好撚慘

男定女

覺得樓主痴線d，呢d人咪臭係比樓主縱出黎嫁囉

睇哂，樓主要帶眼識人先得

同樓主做朋友應該幾開心

拎你報警嘅野？

完全唔明點解樓主可以忍到去完旅行先爆

屌臭佢老母啦

你都廢到仆街

我都分享一件極品港女，可能有d長

話說最近plan緊去旅行，total 4個人去，傾緊酒店book邊間好
咁件港女就推薦左間既，但就無人認頭
之後我rm就揾左間平d既，咁3個人都agree要個間(除左個港女)
跟住就黎料，條港女就日撚日係個gp到講話平呢間唔好
話冬天好凍，浴室又係公用既
(題外話，佢份人好撚虧，食凍野會頭痛，食辣野會頭暈，每次食飯都會話呢到病個到痛咁
就講到明自己接受唔到咁既環境，但又扮哂野話如果你地想要呢間既咁無所謂啦
之後無人覆佢，佢就日撚日不停話自己真係頂唔順呀乜乜柒柒咁，又話寧願比多少少
都仲係無人覆

咁結果佢就私底下揾我傾啦，話咩驚凍得濟大家訓得唔好會玩得唔開心咁(其實我地只係住3晚)
之後就推我去揾我rm傾，問下係咪一定要揀呢間
其實點解唔可以你直接揾佢傾？我都唔知點開口同rm講好
咁我就避而不談話其實我無所謂，2間都得
佢仲不斷chur我，咁我無覆
結果第二日同佢食飯佢直情當面同我講，仲sd左d資料上gp叫我睇
我諗住食完飯先睇，之後佢即刻話，你現家睇丫
咁我hea睇完話無所謂
佢就: 咁你係個gp到打你無所謂丫(命令式口吻)
我心諗我覆唔覆或者我覆咩關你撚事咩
結果另外2個人都覺得應該要原本個間

其實我覺得你想住好少少唔係問題，但你可唔可以考慮下其他人既意見，畢竟係一個團體旅遊黎
仲有，唔好推我出黎幫你解決問題，現家有意見個個係你唔係我

Btw條女仲有好多好多類似既野，所以一向都無乜朋友
有人想知再打

點解你地又會fd到一齊去旅行

根本同隻蝗蟲無分別

佢咁多不滿，咁佢而家退出左呢次旅行未

未，佢覺得係我地唔肯就佢，仲嘈緊
黎緊仲有好幾個short trip要同佢去 好彩唔係單獨

樓主呢類女人做老婆就正

有一種
影相留念無問題
但唔好影到拍影集咁
個個位影鬼咁耐

人生101 ：不平則鳴

樓主好慘

反正返到香港都反硬面
點解唔第一日就屌柒佢

請再打

一開始覺得好好笑 睇睇下好撚嬲囉 臭八婆 屌撚柒佢啦 有無相啊？靚唔靚架？肥定瘦？高定矮？

我都識一個人同樓主個fd差唔多
咁多年黎佢借左我n咁多樣野都無還過

最經典佢連高登ac都問我借
我俾過一個ac佢仲 搞到俾人ban左
絕交前又問我借ac 係咪痴線架咁都有得借
之後佢唔知點樣開左個ac出黎
如果佢有睇到我呢個post我都唔怕講

初初識佢果陣 我有個朋友送左隻錶俾我
佢就叫我借俾佢戴下
隻錶我只係戴左一陣 借左俾佢之後 佢就話唔見左 仲要係人地送俾我既野

我以前仲同緊ex一齊果陣
佢見我ex送俾我既牛皮簿好靚(log on幾百蚊一本果d）
佢知我唔用 又係叫我借俾佢
用完會俾返我
明明係我當時男朋友送俾我既野又俾佢拎左

之後有一次佢話想自學彈琴
咁我屋企有鋼琴同埋電子琴既
佢知道我部電子琴已經唔玩
佢就叫我借俾佢 玩完會俾返我
我話我呀媽話唔好 佢竟然仲lur我話：好啦借一陣姐嘛 你都唔玩架啦！
之後我頂唔順俾佢拎走左部琴

之後我同ex分左手
我唔想見到ex送俾我既野因為果陣好hurt
咁我就將d野放左係佢屋企
之後隔左一年幾我想拎返
佢就還返d唔值錢既公仔呀信呀俾我
我想問佢拎返件都幾貴下既大褸 佢話係床下底唔想搵出黎
跟住我竟然見到佢轉個頭post左張相係ig係著住我件大褸
我嬲到即刻問佢拎返佢先肯俾返我

仲有我個ex部即影即有 佢同我講佢整壞左
我連條屍都無見過
我之後先諗佢會唔會係呃9我
自己袋左唔想俾返我
因為佢識得我個ex既
佢果陣仲要同我講話：xxx（我個ex)話俾左你買俾佢果部lomo相機俾我wo，因為佢都唔識玩

我心諗 你兩個都算cheap 我買左成千蚊既禮物(果陣仲係窮學生) 轉個頭話俾左我個fd 我個fd仲要話返俾我聽 係咪on9

跟住n年後我有另外一個朋友想學琴 想要部電子琴
我諗起我部電子琴仲係條友度
我就好聲好氣問佢可唔可以還返俾我
跟住佢話好呀 仲話多謝我借俾佢玩 我心諗佢咁好死
但佢話佢個火牛唔見左、整爛左「少少」部琴，同埋部琴有幾個制壞左無聲
我借俾佢但係佢完全唔愛惜部琴
我擺左十年都keep得好好但佢就搞成咁
我叫佢影張相俾我同拍片俾我邊度無左聲
點知佢日日都話：我出左街呀、唔係屋企呀、搵唔到個火牛呀

佢之後影張相黎 仆街部琴成大條列痕，佢同我搞爛左少少 擺明就係俾野壓爛左
仲要話搵唔到個火牛，叫我自己出錢配返個

我叫佢順便搵返我條裙俾返我（又係ex送俾我但俾佢整唔見左）
佢竟然話：裙呢，我就真係搵唔到架啦。你成日咁催我都唔係辦法。你成日咁急要拎返部琴，我好多野做真係預唔到時間俾你架wo（類似咁上下，屌 聽到我勁嬲）

佢仲要我搭車上去佢度拎
我叫佢拎去地鐵站佢話拎唔到咁遠（佢果度要搭小巴落地鐵）
借野俾佢整到爛哂仲要我搭車上去拎 係咪痴線架

之後我個fd親自問佢拎返 佢叫我地call gogovan
仲要係我地俾錢
借人野仲要人地出錢拎返 同樓主個同事一模一樣

我fd問佢乜借人野唔係自己出錢運返部琴架咩？
佢先至肯出錢運返俾我

呢件事之後無再同佢聯絡
識左7年就咁88
我覺得我份人淋，但都唔係咁俾你恰 我又唔係你隻兵 真係痴撚線
咁遲先絕交都係自己on9

仲有更仆街既行為都仲有 但無打出黎
真係佛都有火！！

世界級港女癌

好撚想一巴車落去 再大聲吆喝 八婆收皮啦 再走左去

哇屌 咁既人都有
仲要忍左佢咁多年
睇到火都黎
有冇唱衰條女同屌柒佢

你荒佢老豆老母係好人咩

打多件真係令我好嬲既

咁話說我地係海外jj黎既
有次同成班香港人一齊去唱k
咁唱到一半佢就出左去講左好耐電話
返黎就咦咦哦哦想拉我走話咩11點幾啦，無shuttle返hall啦
咁我話現家返去都趕唔到嫁啦，玩多陣先啦

咁佢就有d西面，過左陣就講話屋企出左d事，要即刻返hall處理
咁我真係以為佢有d咩事啦，出於禮貌都問佢一聲洗唔洗陪你返去？
咁正常都會話: 呀，唔洗麻煩啦，你玩得開心d啦
點知佢又真係話要我陪，咁咪陪囉，但我已經有d唔gur，係人都知呢d係門面說話啦
同埋其實唱k個到距離學校只係2個地鐵站，仲要係旺區黎

咁我就話你同其他人講聲你有事要走啦
佢就話: 下，其實現家時間都差唔多啦，不如大家一齊陪我早d走，你幫我叫佢地一齊走啦
無錯，佢真係咁講
個下我都呆撚左唔知點應，唯有叫佢自己問
佢又真係痴撚到走去問人可唔可以陪佢早走，搞到人地都呆撚埋
咁你開到聲，人地無理由話唔得嫁嘛，結果d人就西哂面咁執野準備走
搞到我都好撚尷尬，於是就同佢地講，其實我可以陪佢，你地繼續玩啦
d人個表情即刻鬆一口氣

然後我陪佢返去個陣問佢咩事，佢又話無事，之後又全程禁電話無理過我
後尾先知原來佢屋企根本無事，佢係同條仔鬧交
但佢條仔仲on9，因應條港女去唱k唱到11點幾都唔返去所以鬧交

我真係想講一句，你地真係天生一對，千其咪撚分手出黎害人添呀

有無兜口兜面屌佢老母？
呢啲人唔狠狠屌佢一獲唔得

樓主廢撚到呢 又要抽後 乜柒都計住計住 仲要寫萬字文 班巴打呢啲做老婆好真係得啖笑 沖涼都要輪流 淨幾撚耐姐 做老婆咁計較真係喊三聲
實日日番黎屌同事痾屎痾多左五分鐘對自己唔公平

屌你都廢事

仲要四月記撚到十二月先搵番出黎屌仲要咁好火

條友係仆街

但得罪講句 同同事做朋友都戇鳩既

最尾仲要俾人絕殺埋
唔怪之得嬲成咁啦

無啦，諗住淨係對幾個月就返香港
廢事

冇撚睇晒？on99

我見到樓主覺得樓主好撚慘

再打多件，都係發生係個條港女身上既

話說見岩岩黎到外國，佢無咩朋友
又咁岩有次我同d fd約左去玩，咪叫埋佢囉
咁個日行完個museum，成班人話食少少野之後去玩密室逃脫個d
但佢就不停話佢自己已經食左飯唔想去
之後不停話要去行街買鞋，叫我陪佢早走
我話我未食飯，想同佢地去
咁佢就拉另一個一齊玩既台妹去陪佢買
但因為今晚我同佢會同另一班fd食飯所以我諗住廢事分開
所以最我地3個人就早走左去陪佢買鞋

佢好似淨係諗自己想做d咩咁
完全唔理係咪係一個團體活動入面，又唔理人感受

之後現家去到間野鞋鋪，已經執左笠
重點係佢話原來間野有得上網買，仲會平d，佢突登黎係想試下d size

咁執左我地就係街到逛左陣
佢又揾到一間野行，之後話自己有排睇，叫我地返去先
仲要話今晚唔去食飯啦
屌啊，咁我點解要陪你離隊出黎睇鞋
個下真係嬲撚到我

其實佢仲有其他野，就係成日拉我陪佢去睇d牌子野
(唔貴，價位大約$200-$300一件衫咁)
但佢永遠唔會買，淨係不停睇
之後著既都係街邊貨咁

應屌就要屌啦
唔好成日諗住屌人好小學雞廢事同人嘈之類
唔講你道氣吞唔得落
呢啲人唔屌獲金一世都唔會吸取教訓

世界級港女真係難頂

去東京 又係前同事
之前話想食一X 甘第二日行到個到附近咪問佢係咪要食 點知佢答我"你搵到先啦! 搵到咪食囉 "係真係發脾氣個啲語氣
第一次甘都算
第二次問佢要唔要試下龍蝦包 點知又係甘答我
真心嬲撚左

佢係咪無錢食飯去玩怕瘀呀

No la，我上面有講佢去旅行會propose住貴d好d既房

Btw樓豬, Sor for騎劫
純粹一肚怨氣想揾地方發洩

我都好撚嬲呀
甘你老母
甘你老母
甘你老母

應該係有社交障礙等問題嘅人

甘你老母

其實條友係咪過左30歲既女人而且無拍過拖？
通常呢啲女人好古怪

頂睇到我燥埋一份

你on9架，君子報仇，十年未晚啊屌你……樓主唔開名開佢波已經好好，還野俾人玩到付？

話時話其實佢做邊行？點解可以連基本社交禮貌都唔識

No problem
大家趁呢個po發洩下遇到既cheap人都好
知道天外有天，人外有人同樣適用於cheap精

百樣米養百樣人
估佢地唔到

其實聽落條女都唔鐘意你地 大家唔夾姐

唔好再同 lee d on9 去旅行

獅子座係多咁自以為是既人

呢d 同事平時出去食反都會瀨野嫁喎

真心覺得唔plan行程唔係問題 但唔plan就冇資格指指點點

2個字
經典

咁孤鳩寒嘅人竟然會去旅行仲要去日本

唔係話 blame the victim ，不過俾條友洽到上心口，自己都有一 d 責任啦

替你覺得慘，自己硬淨d 啦

好想同樓主做朋友

呢個pt係我表達得唔清楚

我唔係阻佢趕尾班車番屋企同屋企人團聚，呢個人之常情
重點都係佢既態度，當我隨傳隨到
係飛機上面講左幾次：「如果我趕唔到尾班車，我msg你，你話我知係邊，咁我都要同你一齊過架啦。咁當然我有尾班車就會自己走。」
我心諗其實我都唔想你陪，不過佢講到咁我有d想佢搭唔到尾班車囉

但佢又好彩，我係行李帶等左成個鐘先見到件行李，佢又可以咁快拎到行李冇左影。

我話自己一個人落飛機過境訓機場，純粹係同我之前d情況對比番。我d fd好好，有次晚機，佢地唔係一齊去，都突登入黎機場陪我過夜。
咁大對比我感觸下啫

唔係淨係女人先會咁

我有個前男同事公認係死cheap精 又係獅子座

做既野 我諗同樓主極品fd差唔多

係咪獅子座都係咁

其實條友咁過份
平時你都應該會知道佢on9架啦
點會仲搵佢一齊去架

Agger，同真正既朋友一齊出街or去旅行
真係好自然好舒服，唔洗點諗話題都好多野講
因為興趣都趣味相同

咁又唔係既
我有另一個獅子座fd都好識為人諗
唔關星座同性別事
你格好就咩星座都影響唔到你架啦
格衰同樣道理

旅行搵到夾嘅人一齊去真係好難

為frd 著想係好事

但佢應該學尊重呢兩個字
佢係無被對方尊重過，都唔識發嬲，網友係屌呢樣野

小家 度縮既人 不宜深交

唱散紙 我睇到嬲
理得個旅行僵唔僵咩
你冇錯就唔好理佢啦
下下你認低威咁 比佢食住
Btw 主角一定係港女

如果呢單野係發生係女仔堆上，一定唔work
辛辛苦苦plan咁耐結果無人領情，仲要掉撚埋
唔吵大獲心入面都肯定有條刺

呢種人萬中無一，樓主竟然有幸遇著咁既人

雪糕果度...我會自己食左去算，果少少野搞咁多野

樓主
認真我終於知你個朋友似咩
似丁蟹
果種自我中心係一樣

好好彩次次去旅行d fd都好好
一次去台北 除左去九份要多d時間去 早起身外
其餘日子個個都訓到11點幾先出發玩
日日去機舖打捧球機
夜晚一齊落停車場洗衫(酒店洗衣房放個停車場隔離)吹水
有個fd係香港成日慳錢食m記 但去到日日豪洗
酒店包早餐 但個個訓教唔食早餐
冇人搾型 成個trip幾開心

又有次去日本(另一班人)
有個fd好懶訓 溫泉旅館d早餐都唔食(要知道溫泉旅館d早餐好撚正) 比我地笑足佢幾年
又有個本身係香港好慳 但行完上野動物園 見到有個背心日本妹烏身整沙冰賣 佢即刻問我地食唔食 自己衝左去買 一人一杯佢請

雖然次次都係我plan行程 煩鳩我 但大家開心 冇乜所謂
我又鐘意慢慢係街行 感受下當地環境 有時真係行到仆街 d fd又唔會屌鳩我先好野

我朋友想求樓主既行程

咁當時個氣氛其實唔係咁差，
而且除左個仆街仔之外，個個都好appreciate 我plan哂行程，
可能當時大家個感覺都正如我fd話「享受相處過程」

（而且之前又有個小插曲，因為出左黎做野各有各忙，我地好少時間齊人聚，果日一到埗第一餐我地圍埋座低食野，阿毒撚爆左句，好似我地讀完書之後好耐冇咁樣齊人座低食飯，果下大家都有啲會心微笑）

咁大家咪當新嘗試囉，有時啲野好得意，
你平時明明唔會做，
大膽試下，其實個結果又未必差

樓主真係on9
我係你我第二日已經分房分開玩 理鳩佢丫

屌你老母 散紙果度真係睇撚到燥 咩人黎 點解仲生存到 點解仲未死 如果邊個識著佢真係三世不幸 痴撚線

其實旅行本身係一種中產的娛樂消遣
係要AFFORD 得起先好去,本身唔係FOR草根階層去

只不過係近年去旅行平左,班草根死慳爛慳用生活使費黎去旅行
所以去旅行玩下又要度住黎窮遊因為最主要去旅行使大左返黎要節衣縮食

所以去旅行最緊要係同一個階層既去先去得開心
如果唔係你就要有心理準備全程俾佢搵笨

一班朋友去旅行，同我同房果個有晚鳩痕想帶隻 返上酒店，咁passport 貴重野都擺曬係酒店房，所以就唔想帶隻 上黎，所以果晚就拎起條鎖匙，費事煩。食完飯，條友就開始黎料，係到單單打打，係咁講難聽說話，最後我係條街屌完佢老母，就比撚返條鎖匙佢。最後果晚我去左人地間房到訓，訓到第朝我食撚埋早餐條友都未開房門

好撚癲 呢啲人衰撚過乞衣

我之前去歐洲個女仔frd同樓主個frd一樣極品
佢又係獅子座

好明樓主既感受

前排又係同個咁既''朋友''三人行去日本
做啲野真係同樓主既差唔多

好彩既係 出發之前已經嘈左
我亦都無話要就佢乜野
係開頭兩日要一齊行動 都無傾過計

之後頂佢唔順
我就想自己去玩
另一個朋友反而話想跟我
唔想淨係同佢玩

搞到佢發哂脾氣黑哂面 笑到我

睇到「唔捨得拎把遮出黎叫你拎把爛既黎用」
已經覺得呢種人唔可以來往

試過同一個巴打去旅行
都係因為佢好姑寒咩都唔食唔試
但同佢實在太fd沒計，但個次之後沒再計劃同佢去玩

佢係濕鳩兼on9
但你都唔惹小啦
講野插勁多英文字入去 必處

佢嫌個袋重比返你都好正常姐
你咪拎返囉 你拎唔到就唔好買咁多啦
佢掉低你d野係玄關係好仆街
之但係你唔出聲 焗9人繼續幫你拎 呢單咪當無數囉

有日我同朋友食飯，佢話請我喎，咁我話唔洗，我話我自己俾，但佢堅持要請，咁好la我食好貴嘅餐，點知埋單佢黑我面喎。講左咩，自己參透下

幾百Yen 都無返屋企啦

其實你講得有道理
只係當你唔係一個好似樓主咁林既人既時候
係唔會理解到果種盡可能唔得失人 希望安全渡過既感覺

對住一啲唔識既人可以大條道理鬧9佢
（試過當街屌啲插隊阿伯）
但對住一個識人 一個朋友（曾經）
真係唔係個個都屌得出聲

利伸：林到仆街

要慳到咁就咪去啦

呢個好明顯係精神有問顯添啦
佢個樣係咪成個岑晉晴咁款既老姑婆?
因為我屋企都有件類似既 又係格衰連樣都衰過人既老姑婆

你都好on9喎，咩都借比人，仲要見過鬼唔怕黑，雖然你on9，但都鄧你慘，果啲人咩都問人借，死撚左佢啦

突然覺得岑晉晴都幾正常
拖都未拍過既老姑婆真係十個有十個都係痴撚線既

我成日都唔撚明
去旅行樣樣都計住計住
諗縮數多過享受
佢去旅行真係會開心咩

俾我真係寧願自己去

不過可能我本身唔太有錢 去旅行個時我真係會每晚搵本簿計一計用咗幾多錢 當然好野/特色野無論平貴一定會試 但係早餐交通個啲會盡慳

痴撚線
你都咁唔幫你朋友，仲要開post屌

兩百幾個正評，十幾頁，但我睇緊d咩

條友係極品就梗啦
但樓主都係俾人恰到上心口都唔反抗
佢又冇plan行程又唔識日文，你一句分開玩都可以嚇

橙褲巴打女朋友係咪個肥婆

咁都有星座撚

好心星座撚，正正經經買返本占星書學下先啦，無錢就去圖書館或者上網搵。

真係要講啟蒙老師句口頭禪「Yes and No」

獅子座係高貴，貴族的貴，貴氣的貴，人地藍血藍血就係講緊貴族有內涵有修養而且仲要係低調。但就算佢地點低調都好，都係散發緊氣場，令其他人始終都唔忍住要注視佢地，留意佢地。

你地講果d自以為是的獅子座一樣係想人地注視自己，但係暴發戶，想全世界都知自己是大爺果隻，十足十小朋友扭計attention seeking。

樓主自己都戇鳩鳩 開帖都算
真係咁唔妥忍到咁屌鳩佢喇
去旅行如果有少少野唔掂當忍下算
或者冇下次 唔係必要野都由鳩佢
但問題嚴重都咁你都死忍唔開佢拖
但其實收埋收埋極大怨氣上黎開帖
如果你當其時有話下佢都好啲
你同事係戇鳩 不過你都唔好得去邊

點解唔開名

屌 樓主寫成萬字紀錄個同事衰野
仲要咁撚詳細 根本就好撚上心件事
計住計住係冇問題
但你係日本果時屌都唔屌下佢
而家事後爆發我會覺得你好假
我明白呢個社會點都要虛偽啲
但俾人踩到上心口你又咁介懷
當面唔屌但其實咩都收埋會唔會假得擠？
與其話你忍耐力強不如話你驚同人反面
我咁講會唔會正確啲？

多謝樓主分享，真係好撚精彩有
BTW, 麻煩樓主盡快申請個acc
連登需要你同你d精彩故事

旅行 最多咪幾日
慘得過同依種人係housemate住左半年咩

平時生活日常用品 廁紙 油 醬油 糖果d全部我出錢買
廚具又係我私伙 基本上成個廚房d野都係我比錢買
佢一個仙都唔比返我 又要用我d野 都算

平時一齊出街食飯 咁廢事AA咁煩
咪一餐我出 一餐佢出
咁有時佢出先 佢就晚晚比說話我聽話我未比飯錢
相反既話我係唔會唔講 等下次食完飯先有提

咁有時我見佢趕assignment忙 咪煮埋飯比佢食
咁我鐘意食比較咸 落多d鹽 佢就話都ok啦 咸左d姐
點知有次佢當住個frd面前話我整意粉難食
但重點係 我未係佢面前整過意粉

最後忍唔住 約滿即刻搬走 留低佢一個繼續住

根本樓主仲借本書畀佢就傻豬咗啦

好人唔係咁做，適當時候鬧返轉頭都係好事

好多人係咁 唔明人善被人欺既道理
不過呢d 人真係最好既朋友

未睇晒可否睇晒先問

我旅行我最多就係會同老死去，
我地圍內就好方便，有話plan左就一定要去
有時候有邊個想訓多陣咪我地出左去先，
佢下午再join一齊
有人想去睇模型，有人想去行街買藥妝咪約好約點邊度等囉，再唔係就酒店等

其實每個人去旅行都各自有覺得好既方法
我就覺得樓主應該上網share多d你前同事既行為
幫下佢手睇下志同道合既人

如果我係你，去到廿蚊雪糕自己買錯都要退我已經屌左佢啦 另多好多事已經當地絕交左

同樓主個同事比好似仲輸左截
我同佢無乜共同朋友淨
但我有同我d fd講，佢地都好好奇點解我可以同佢做咁多年朋友
話未見過d咁既人wo

唔止呀，佢平時仲好鍾意老點我做野
我明明教識左佢淘寶
點知條友可以話自己好忙 叫我幫佢淘
幫佢淘都不特止，係連條link都無
仲要幫佢搵埋揀埋
屌 你d時間好寶貴 我d時間就俾你蹝呀

佢仲要成日都叫d兵入錢俾佢淘寶，點知隻兵仲要入錯數 最尾又要麻煩到我幫佢搞 我唔係佢隻兵呀

佢仲要串過我好多次
我ex同我分手果陣
佢仲要日日講d野係度引我，話我ex又搵佢講電話啦wo
屌，明知我果陣咁傷心仲要講d野出黎令我難受
後尾原來我ex果陣好快已經有新女朋友，佢仲要叫我：人地有女朋友啦，你唔好煩住人啦！

我真心o哂咀，明明我先係佢朋友
佢就話我ex都係佢朋友，但係點計佢同我ex都唔熟，佢同我熟好多 痴撚線架

到我上次同上次果個分手，佢完全唔識我上一個ex
但佢突然同我講佢搵我ex傾過計，我心諗你洗唔洗次次都落井下石呀 仲要係人地傷口灑鹽咁仆街

我都覺得自己好on9
不過我係好淋既人黎
成日都俾人恰但又唔識拒絕
呢件事我d fd叫我屌9條友
我都忍住無屌

我都明白樓主，一黎自己好淋善
二黎唔想去到咁盡反哂面
對住佢我d脾氣真係好到極點
忍得好辛苦呀

佢應該平時收慣兵，但我唔係佢隻兵囉
而佢亦都唔係咩女神 唔知點解收到咁多兵？

加一

唔識日文最好唔好去日本
好難溝通

散銀單野屌柒佢啦仲忍

雖然你d用字語氣都好撚港女 但真係支持你玩死個條女 post fb la

Plan行程已經慘 仲要比人話 同埋睇得出你地根本唔熟大家 去到都預左大家唔夾架啦 何必呢

都唔明你點解會比佢喝到比個銀包佢
跟本啲個就係一個張木機會去屌鳩佢嘅機會
你又順佢意
搞到佢愈坐愈大

樓主就係衰過份仁愛慈 開條臭西個樣出嚟啦

比我頭幾日唔對路就分開行/有咩事都唔理佢啦
盞谷9氣
利申：日韓台 可以自己去

咪on9 啦，一定日日俾人恰，日日同你呻，再唔係就喊，扮晒好慘咁，你叫佢出聲佢又唔肯，幫佢出頭又話唔好
煩到你仆街丫

仲要丟㪚紙 正常已經可以打架

睇完擢樓主慘，識朋友要嚴選，唔好阿豬阿狗都話係friend

睇撚完都覺得樓主好勁
竟然可以容忍一個公主癌嘅人咁耐
仲要去11日？
睇到都覺得嬲
比著係我真係會開火屌柒死佢
有啲咁嘅朋友我寧願以後自己一個
所以話去旅行搵唔岩人真係生不如死
我自己都瀨過野 唔會有下次

+1
警惕世人

分享下

巴打心水清, 成個畫面出哂黎

散銀單野真係最痴線
其他都係笑佢on9

你唔抵可憐，有啲嘢係你自己攞嚟賤
咁大個人，有不滿唔識出聲？
心諗有鬼用咩，人地一句得埋嚟：你唔出聲我以為你唔介意。咁你可以收皮啦

真係好撚癲
俾著係我 會兩個人去 一個人番

比我即刻屌佢老母
你自己懦弱打出黎托咩
你唔即刻爆尻佢？

支那格

又要忍人 又要返黎打萬字文

根本樓主就有問題 唔抵可憐
同埋同呢類人多數對人坦誠
你唔覺意得罪佢佢會收埋唔出聲
轉過頭又同第二個申或者周圍唱
但同佢三口六面講清楚佢又話冇唔滿意你
之前都遇過呢啲人 我情願你當面話下我
係有錯俾人屌我冇問題
好過自己唔知情戇鳩鳩俾人周圍唱

同類既事我都遇過
講真男女都有哩種人，我覺得同家庭教育有大關係啲

想請教下"處理"既意思，係咪即刻會有人聯絡我跟進？

我會去火車站啲售票機倒曬啲散銀落去再退出
成堆夾埋例如500yen
會出返一個500yen

¥100000 = $6900
扣埋家姐果$5000佢得返¥27000用11日

你個case其實好難告得入, 同埋你唔係咁天真以為黑警會幫你手查呀 報案編號都冇

甘你老母咩

終於有人心水清

冇既，告唔入唔緊要，學我FD話齋，拋下佢都好

正常人就係，樓主個on9 fd都叫「唔覺意」得罪人？

咁呢條女正唔正先?

上次我具名加證據向警方舉報被人冒充申請貸款嘅野，佢地係隔一個禮拜先話轉比邊度跟，然後就一直冇回音到我都忘記件事，然後再多兩個月先回覆我話因為銀行冇報警所以唔會有行動。

你呢單，屬於私人糾紛又冇實質證據觸犯邊條刑事條例，加上順豐又冇報警，好難會理你。

不過咁，如果你仲聯絡到佢，你索性同佢講，因為佢咁做，懷疑佢詐騙所以你去左報警，而家刑事科已經調查緊。

因為其實我研究過你呢個case，佢其實係涉嫌企圖詐騙

因為佢企圖促使順豐快遞因爲收件人拒絕付款，而免費退回比寄件人，然後透過使用一個不實嘅寄件人地址同電話，令退件嘅時候始終將個包裹送到收件人，從而虧避所需要嘅費用

屌你睇到火都黎 如果係咁我寧願啲酒店錢自己俾哂同佢分開行分開玩 由鳩得佢自己係日本格價格飽佢

樓主講咁多做咩

你要食人有咩計

多謝你既資料

順豐果邊其實都有講過咁情況我可以唔收件，等佢總部處理呢件事，不過始終都係我同佢既私人糾紛，而且已經累個派件員白走左轉，佢地又無辜，所以我最後都係決定收左份件算。

如果因為咁樣而令呢單野冇得繼續投訴，咁我都冇辦法。
我果個前同事諗咁多呢d招數，做咁多呢d"慳錢野",我諗佢都預左我唔會夠佢咁厚臉皮做d同皮陰損既野=佢唔會有事

如果樓主連今次咁鳩既野都收埋唔爆
咁平時啲細單野唔覺意得罪左佢
你覺得樓主唔會收收埋埋咩都唔講咩？
表面上樓主好忍得人
但其實呢類人先難做真朋友
你有咩做得唔好/自己有咩問題 佢都唔會指正你 朋友係要相互警惕
當然 我既真朋友定義係要坦誠相待
或者樓主冇當過今次既同行係朋友只係前同事 但今次單野離譜都咁你都忍 證明平時你個人都幾收收埋埋 呢類人爆發起上黎都係最痴線

終於睇晒全部, 有好多事我覺得係你縱你朋友搞成咁
散銀個單真係接受唔到, 你又ON99咁拎個銀包出黎
我都唔知點講好, 睇晒後覺得某程度上係你自己攞黎

岩岩諗起佢其實有第三次退貨事件
不過佢搞烏龍唔成功，都冇搵著我黎搞（因為連退都冇得退），所以當係笑料些牙下。

係名古屋果日，佢見到Seria呢間100yen店兩眼發光，覺得d野平到喊，於是即刻打電話視像同屋企人勁大聲咁講話呢到有咩咩咩野買，討論要買d咩番去，周圍既人都有d側目，企係佢隔離都有d羞家，所以同佢講話大家各自買野、門口等，佢答ok我就行開左。
行左半個鐘我其實都行完，就出左門口等佢。（果日咁岩有約到一個係日本打工既同事一齊行。等地見係門口再等左佢半個幾鐘都冇出黎，就whatsapp同佢講我地行住第度先，淨間msg聯絡）
所以佢有段時間行左d咩買左咩我都唔知既。

過左幾日我地去行心齋橋，行行下我見佢咁鐘意100yen店，就同佢講齋橋都有100yen店，叫Daiso,你都可以去行下。
佢：咁就岩啦！我前幾日係100yen店買左d野唔岩使，想退貨！有單就退到架啦可？
我：吓？你有係daiso買過野咩？
佢：有！100yen店丫嘛！
咁佢有段時間我唔知佢去左邊，咪冇為意，然後佢趕番民宿去搵番限單出黎諗住退貨。

點知佢拎左張單出黎，店名寫住Seria，叫我拎去daiso幫佢退貨。
我話：吓，張單Seria架喎
佢：吓！唔得架？都係100yen店喎
我：係都係100yen店，不過係兩間唔同公司
佢：哦...我以為100yen店都係連鎖...只係唔同名
好彩唔使再幫佢退

我都想講單 不過同樓主個D極品都有段距離
我地4條友係唔同地方EXCHANGE既 我同A就同一間咁啦 B同C就分別各一間
B就係條港女 C就無乜所謂好就得人既

然後B有次就撩我地一齊去西班牙玩 話唔敢一個人去危險
咁岩我+A+C都想去就順利成團啦
巴塞隆納有個沙灘好出名咁我地諗住去行下 感受下陽光與海灘
大家都冇異議既 咁撘車去到條港女B就話佢唔行落沙灘喎 怕對鞋入沙
我地3個都呆撚左 屌你係咪ON9架 去沙灘怕入沙 咁黎做乜鳩呀
你唔想踩沙黎之前又唔撚講? 曬鳩我地時間

之後佢講上網話睇有間HOTEL SKY BAR飲野睇景好似好正
咁我地冇所謂既 屌佢老母 自己講撚完又話怕貴 不如唔去
但之後我同A早過佢同C飛走,竟然見到佢POST相係入面飲野

都未算最ON撚9, 另外一日我地行到咁上下唔知有咩做就話不如上網CHECK下啦 佢又黎話之前做RESEARCH個陣有間飲朱古力好正係邊
問佢係邊唔撚知叫乜名又唔撚知 咁點撚樣去
然後得我同C有DATA可以上網 咁C個D要留番佢番去EXCHANGE個邊用就唯有用我個D啦 我係度搵緊既時候A就黑鳩我地面 好似嫌我搵得耐咁

然後去到巴塞要去睇高第建築是常識吧 有去過既人都應該知高第個公園都要行唔少路先上到去 咁個陣講緊34/5度 其實係好熱
佢就一路行一路呻熱 行冇兩步又話要抖下
終於上到去 咁入去D建築/ATTRACTION有野睇既位係要比錢既
幾錢就唔記得但唔多貴既 佢就懶係野就問我地想唔想入去
我地一聽就知係佢想慳錢唔入去啦 咁佢都講到咁我地都冇話一定要入去 最撚黑人憎既人係 咁行完個圈走啦佢就大大聲話挑 入面都冇野睇 早知唔行咁多路上黎啦 屌啦 有野睇你又唔肯比錢 行一陣又話熱又話攰 去乜撚野旅行呀

最後一日A臨走想去巴塞間OFFICIAL STORE買野 咁B行左成日又開始西撚曬面咁 咁我咪話係攰就叫C陪你番APARTMENT先 等我同A去買得啦 佢又扮曬野咁話唔緊要 照一齊去 但就成程都閪到仆街

結果去完個旅行番黎接近無fd做
所以話真係唔去旅行都睇唔出一個人既真面目架

睇到都燥

睇到燥到仆街
唔知真實d語氣係咪真係仲仆街
如果時光倒流
希望樓主可以拋到佢成面散銀
還掂打算絕交
dum底佢一條友
乜行程都無
等佢蝕到仆街
呢種人真係柒到起哂雞皮
所以我都寧願自己去旅行或者真係好熟先去
就算再熟都總有意見不合嘅地方
以後唔好同d on9去旅行
-

想人覺得自己大方 但心入面又唔係 轉個頭就講人壞話

最憎樓主呢種偽善廢柴

終於睇哂

your mileage may vary
period

嘩屌
點撚解你仲可以同呢d人去旅行
辛苦你喇樓主

你真係on99 咁都忍佢
俾著我第一日就屌柒佢大家分開玩
佢唔識日文又唔知去邊就坐喺酒店慳錢啦

樓主呢類人扮可憐搏同情等人圍插條粉皮
希望樓主對住真朋友唔會都係咁虛偽

Btw唔鍾意啲踩低人抬高自己既撚樣
咁樣曲線扮好人真係好嘔心
但社會上又好撚多咁既人

樓主好好人
想識樓主

我都試過同個超級港女去日本

搭JR佢係第一時間衝入車箱搵位坐
得返我一個人on居居咁企
當然佢搵到位坐係唔會關心你企/坐邊
一齊行咁多地方，大家都會覺得累囉，點解可以唔理人

有幾晚酒店package無包，我負責上網訂，叫佢到時可以俾YEN我
我由頭一日已經叫佢俾現金我，佢一直拖住唔肯俾，叫我買野時佢幫我找數
到最後一日d錢未還晒，仲剩5000 YEN，佢都係唔知做乜9唔肯俾錢
當時諗住算啦，返香港先叫佢過數返俾我
點知佢夠膽死回程返香港搭飛機時先俾我
我咪話: 我唔要YEN喇，想要返港紙
佢仲發脾氣話: 搞錯呀，又唔早d講，我特登唔用晒D YEN諗住俾返你架
去完旅行回程先俾YEN我，你無撚野呀

仲有一樣唔開心係我懷疑佢偷野
話說我好鐘意一個景點，買左名信片紀念
同埋買左某牌子既iphone mon貼 (又係好鐘意)
我好記得呢d咁細件既野我係返酒店即刻放入gip個網格度
但返到香港執gip時先發現消失左

哇屌，我去親日本都唱多多錢，有剩就下次再用無淨就最開心，去旅行完全唔會計住使，鍾意食乜就食買乜就買，有散紙最後一日就係機場捐曬佢，完全想像唔到樓主點忍條友。

屌我以為得我咁諗
睇佢內容文筆都覺得條撚樣扮大方又小氣
一開波拎左個受害者慘角黎做
但就不停去屌尻人
總之無論咩事
佢都可以將自己講到係受害者 好撚慘咁

其實d唔開心野（平時d細艾野）我通常都唔會諗太多
係果個人做既野特別誇張特別深刻
我先可以咁容易諗番出黎講

例如佢強硬換完散銀俾我之後第二日
咁我都想快d解決果堆銀仔
我係便利店買早餐時數果廿幾三十個10yen,同埋埋5yen50yen果陣
佢係隔離指住數銀仔既我大聲笑
唔知佢笑乜，店員都望住佢
佢先係度話：真係好搞笑呀你
係囉，多得你囉

如果佢真係大方就好
但佢咁記住姐壇野即係唔係
我都明樓主發帖只係想申下想人認同
咁本身想人認同就冇咩既
重點係其實好小氣但又扮大方唔想俾同行覺得自己計較
屌 佢都咁撚戇鳩你仲顧住自己顏面唔敢破臉 事後放上黎公審
去個旅行姐 真係頂唔順就爆喇 連呢啲時候都要咁樣戴住副面具 驚得罪人？
我只會覺得你虛偽 唔能夠隨心所欲咁做人
不過你係社會上應該幾識做人

補充：我果次有屌佢
我黑面：d散銀係你架喎？你仲笑？
佢果陣心情好好，仲好開心話：係既係既，唔好嬲，多謝你幫我用d散銀喎

想知樓主你地咩年紀

屌 咁撚厚面皮嘅人都有 自問個人都比較淋 不過比著我一定開佢波 踩到上頭

幾時都話好旅伴可遇不可求 好彩自己班fd唔會好似呢啲仆街咁 有次去日本 我漏左個pass係民宿搞到全部人搭唔到班車 都冇屌柒我

又一單影衰香港

你朋友男定女？

去旅行都咁不如留番D錢香港食buffet算啦

比我就大把大把聲鳩佢

咁都有得相認

定太多呢啲仆街

算啦
現實上應該係樓主要面唔敢係現實屌鳩個朋友
但又唔憤氣
咁唯有上黎公審

咁佢朋友又真係極品到冇朋友既

不過樓主都唔差，好撚虛偽

樓主個朋友真係極品
都唔知點先遇得上

我竟然睇哂
條女應該無朋友又好撚樣衰，未識過女人會為慳錢爛面都唔揸cream

根本一個願打一個願捱

係我就捉佢出門口屌死佢/ 用神沙掟死佢

散紙果度真係燥左，分享個輕鬆啲
有次同屋企人旅行行百貨公司，行行下女裝袋果層，哥哥女朋友突然叫我睇下隔離果個大陸遊學團，啲學生應該係初中。

學生：老師可以不要再看嗎？我們想到別的地方
老師：再看一下，很快可以了

結果我地個零鐘之後仲見到佢哋喺同一層

因為我哋呢邊都係咁，母親大人睇左成個零鐘袋，明明睇黎睇去都係果個

最憎同大種乞兒去旅行

如果樓主而家咁樣叫虛偽
咁如果佢話忍唔撚住屌到條女核爆
而家都未下到啖氣上黎講多次件事
你地又會點話佢

咁緊係撐佢當場屌到個仆街屌得大快人心

去旅行仲計到咁盡去黎做乜柒呀 留係香港食樹皮算啦

認真 樓主有冇直接同佢講?
如果係我我一定即刻屌佢
佢醒唔醒一件事 但至少比佢知道做呢啲事係會比人屌

其實上面好多野我都有表達不滿，只不過我唔係用粗口，而係講道理方式，所以睇落咪好似我冇出聲過咁。我係諗住大家都咁大個人，細路仔發脾4嗌交？係條街到咁樣佢未瘀我都覺得瘀，加上果陣我仲on9咁當佢係fd，咪理性溝通。但事實上，呢個人唔係正常人水平，溝通唔到。

由佢要退貨開始我講到出口話你咁做好失禮，佢話知道，但都係要退。
佢唱散紙俾我，我拒絕左好多次啦，但佢咪照做。
叫佢唔好諗住番轉頭買野，都係番轉頭買野。
我冇講咩？我一直都有講，係佢次次都唔理，總之佢要做就一定要做。

本書單野發生之後，我有鬧佢，點解可以我借書俾你仲要我俾番錢，自私到冇野好講。但佢冇回應囉。

睇完覺得兩個都on9
咁都忍到屎都食得啦

嘩佢單嘢真係賤到爆標
佢其實有無仔?
好難想像有人頂得佢順

of coz no la

佢既興趣係係屋企上網睇書玩電話同洗衫[潔癖]
廢宅
怕麻煩唔鐘意出街
出街又要使錢，佢更加唔會出
真係要出街就夜晚4點後，朝早太陽曬佢驚曬黑
(全部事實，無加鹽加醋)

同依啲人出真係好撚掃興。。。我寧願買張機票提早返去都好過再繼續對住佢

樓主，呢個人係咪叫Axx 姓馬

大家鄧下樓主慘 安慰下佢就算啦 無謂起人底啦 雖然條友性格差啲 但咁樣無緣無故網洛欺凌人始終都唔好

成程日夜折磨樓主就好好咩
佢唔係實質上欺凌緊樓主

多謝為我抱不平既各位先

不過其實我係po既結尾有講過，雖然比率好少，但佢都有良心發現過既時候。為著佢曾經當過我係fd既份上，我都唔會開佢名。

呢度都講下佢有咩為人著想既野做過，俾多佢另一面大家睇。

1. 佢前期有就過我食野
我係唔食魚生（淨食熟魚）既人，一黎敏感，二黎都唔鐘意食。
去日本既人一定會話咁樣好蝕底。不過冇計，我唔想生到成身風癩
佢係十個有九個果d都鐘意食魚生海鮮既人，去到日本會想狂食魚生刺身。
佢前期除左一餐我叫佢自己入海鮮餐廳食一餐之外，都冇入過海鮮店。（但佢前期除左100yen飯團之外，都會係便利店買下佢覺得抵既壽司）
而我都有次就番佢一齊食蟹道樂。（少少我ok,只要唔係生既）

2. 雖然佢整爛我把遮前全程都係借我把遮一齊擔，不過大部分時間都係佢拎遮

3. 係溫泉旅館係要著佢俾你果d襪，冇得著鞋，我又唔小心係樓梯叉錯腳，腳踝位瘀+腫左，咁佢頭果一兩日我行樓梯既時候都有扶我既。
（不過隨著佢後期越黎越自我，佢嫌我行得慢）

其實話我大度咩？我可以答唔係。如果有人做d野1.踩左我底線，2.態度又差到覺得自己岩哂，3.大家溝通唔埋、做唔到唔岩傾到岩，以上三個條件滿足哂，話唔定我真係記足一世

人都有優缺點架啦，唔係淨係得cheap精有缺點，我自己都一定有，差在邊邊多邊邊少。

做fd想長久，就要互相遷就。
當其中一方唔再遷就，淨係識接受，咁另一邊都好快會頂唔順，差在幾時爆出黎。一係好似我同果條友咁絕交，一係就大家傾掂數，互相改下，繼續維持。

我自問成個行程我係都有當佢係fd咁對待，唔係我就好似你地咁講，既然大家價值觀傾唔掂數，第一日反左面當唔識算。

我有不滿我有講，但係係以盡量和氣既方式。
只不過隨著佢一日一日咁消耗我既友情點，又唔補番，就算補又補得少，仲要d地雷越踩越多，你玩game都知會點啦

呢個帖就係佢最後引爆左我個炸彈炸出黎既。
但我都係想呻下佢做d極品野。
對佢現實有做成騷擾咩？冇呀
除非佢對號入座啦，係既話呢個唔關我事啦

今日差佬都有打番俾我，話佢寄書單野唔涉及任何犯罪，只係私人糾紛。
但你話佢不道德咩？佢係。
所以阿sir建議我可以民事訴訟，有機會打得成，當然佢都有講話未必一定成功，而呢d野通常都搞好耐，值唔值得咁做，就睇我點做。

為左個咁既人，我係覺得唔值得。

之後我有sd msg同佢講我唔會搞民事訴訟，&鬧佢做呢d野好羞家，叫佢自己好自為之。
而佢寄到付之後，我同佢對話既msg永遠係兩個灰tick,我亦見唔到佢上線時間，可能佢寄完本書之後已經block左我都未定

我就當俾埋果筆運費錢當畢業，斷絕我同佢之間既來往，以後唔好再見。

樓主真係好好eq
到呢一刻都同佢搵下台階

比我到唱錢個度已經發火

又抄

真係會有啲咁既人架咩

仲要睇完頭一段就抄去交貨

呢D臭閪一巴車落去啦
1個人就算幾ON9都好，呢D行為已經係過晒火位，根本唔係一句唔識大體可以形容。俾着我就一定玩鳩佢，做臭閪唔洗代價呀?

佢咁樣都叫慳？
應該係"度縮"至啱
如果本身經濟有困難
日常生活開支要咁下下計住就話啫
去得旅行都叫有個閒錢
都要咁樣計就真係唔好旅行好過啦！

見到有人話同best fd去旅行唔會出事
我經驗話我知一定唔係
一個識咗差唔多十年嘅best fd去過旅行都炒咗
詳細費事打
總之唔係因為plan行程或者錢問題
後來叫做和好
但之後仲夠膽撩我同另一個fd去第二度旅行
最後去唔成（其實係佢話唔去）
我同個fd嬲完就算
又和好返
不過到最後都因為其他事而絕交

所以識好耐嘅best fd or 男女朋友甚至家人
都唔一定係好的旅伴
如果搵到個夾到嘅旅伴真係要好好珍惜

大撚把港女都係咁，冇錢又要充大頭

好似我個fd

甘你老母 垃圾5p

請問個旅行係點開始

每一次你都唔開聲屌
我覺得好奇怪你點忍到

望住都覺得嬲

呢d人唔應該去旅行
有時d野自己覺得岩個心水價買左就算喇
平貴都唔差得幾多

中同旅行
食飯個時 大家一齊叫送
條撚樣西面話你地自己叫 我食碟頭
心諗：極唔合群 掃興
佢係一個好慳嘅人
慳到咁真係。。。。唔應該同枱食/一齊去旅行

睇到散銀嗰到已經把鬼火
唔理人地想唔想換 就搶鬼左個銀包
當自己乜撚野啊 臭貨
同呢啲人去旅行真係嘥錢嘥時間

.